{"66a3ace4e86e49ad0b6bb3aefead52315ad71c11":{"Question":"هل يتم إحصاء شخص غير متواجد في الأسرة وسبب غيابه هو المعالجة بإحدى المصحات بالمغرب لمدة 7 أشهر؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"Approved":true,"questionHash":"a171d5b765359b0ed293f230fd3df1705a99a89c"},"b8448f7a86df2178d1d8885a634b6bea235ad114":{"Question":"هل يتم إحصاء شخص توفي أو شخص هاجر من الأسرة يوم 5 شتنبر 2024؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65d4dae5742d1f4e127f6e6c","Approved":true,"questionHash":"4a8edec6f8c6c0d6d48696359a613fb5501c8410"},"a7dd2d7026209c70693446ce086c88cf904ab752":{"Question":"هل يتم إحصاء شخص ازداد أو قدم للإقامة بالأسرة يوم 5 شتنبر 2024؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65d4dae5742d1f4e127f6e6c","Approved":true,"questionHash":"b005b6ef09d3ae5480a00e6e4999a77a94710eef"},"d526e4b3cc79214612e33e51a0875ad94ea39029":{"Question":"هل يتم إحصاء المهاجرين غير الشرعيين الذين لا يعرفون المدة التي ينوون إقامتها بالمحل الذي وجدناهم به أو لا يصرحون به؟","Options":["نأخذ المدة التي قضوها في المغرب إن كانت أكثر من ستة أشهر يتم إحصاؤهم","لا يجب إحصاؤهم"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"61d33808a8a5305e89b0762efabbb5b7033223ef"},"2247c40ee74ce8fe0f253488e7985ee7cccb2138":{"Question":"هل سيتم إحصاء شخص أجنبي مقيم بالمغرب، لكنه كان موجودا بالخارج خلال فترة الإحصاء؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65d606a5d7e6eb49884a5c04","Approved":true,"questionHash":"26277454a3657e707c115f0a62f2eb97ec2cb95d"},"402dc1bc7cd24ab82ef4fa31b0a2b8ddd3ee0471":{"Question":"هل يجب إحصاء طالب داخلي ليس مع أسرته في تاريخ مرجع الإحصاء، ولكنه يتواجد في مدينة أخرى في فترة تدريب؟","Options":["إذا كانت مدة غيابه أو التي ينوي قضاءها في التدريب تتعدى ستة أشهر فلن يحصى مع أسرته، بل سيحصى في إقامته بالمسكن الذي يقيم فيه أثناء فترة التدريب و إن كانت مدة غيابه عن الأسرة أقل من ستة أشهر فسيعتبر مقيما غائبا في أسرته","يجب إحصاؤه مع أسرته"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"4cd98ebabfc1460c17b5001fb3053f88333716c3"},"1af33f0bb77c4c3c003d8c7064b9ae91dfa07c8a":{"Question":"هل يجب إحصاء الأشخاص الموجودين داخل الأسرة لمدة تقل أو يحتمل أن تقل عن 6 أشهر؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65d4dae5742d1f4e127f6e6c","Approved":true,"questionHash":"83bc2115687e5049f83d8e4e6917739db308e207"},"f0767d870409941a3b9e112e8f57a2e1e6018e8a":{"Question":"هل يتم اعتبار شخص غير متواجد في الأسرة وسبب غيابه هو المعالجة بإحدى المصحات بالمغرب لمدة 7 أشهر كفرد من هذه الأسرة؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65d606a5d7e6eb49884a5c04","Approved":true,"questionHash":"7d137b3e3c5000d4c5af03c9c33049b56fd7eb25"},"6d19e2fde5ee357db3ff712b5b1ef51f8ea4ad57":{"Question":"امرأة عمرها 45 سنة لها بنت وولد سنهما أكثر من 3 سنوات، وولد توفي خلال 12 شهرا الأخيرة عن سن يناهز 18 شهر، كما ازدادت لها بنت في 5 شتنبر 2024. هل ازداد للمرأة مولود حي خلال 12 شهرا الأخيرة؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"Approved":true,"questionHash":"cccbdfa529f75e4eaacb41cc058551d33e0b7efe"},"87c3d943e9450f18df8d24ac61b4cff57d3b3f68":{"Question":"امرأة عمرها 45 سنة لها بنت وولد سنهما أكثر من 3 سنوات، وولد توفي خلال 12 شهرا الأخيرة عن سن يناهز 18 شهر، كما ازدادت لها بنت في 5 شتنبر 2024. كيف يتم تسجيل الخصوبة الإجمالية؟","Options":["على مستوى السؤال 3.1 يسجل :2 - وعلى مستوى السؤال 3.2 يسجل: 1","على مستوى السؤال 3.1 يسجل :3 - وعلى مستوى السؤال 3.2 يسجل: 1"],"Answer":[1],"Approved":true,"questionHash":"3276ce6c0c6300b917653fc2142f78890dd47b71"},"727a5b12117e6020d1412dbbaf4e91161ac76d5b":{"Question":"مرأة عمرها 45 سنة لها بنت وولد سنهما أكثر من 3 سنوات، وولد توفي خلال 12 شهرا الأخيرة عن سن يناهز 18 شهر، كما ازدادت لها بنت في 5 شتنبر 2024. كيف يتم الخصوبة خلال 12 شهرا الأخيرة؟","Options":["على مستوى السؤال 3.4 يسجل : 2 - وعلى مستوى السؤال 3.5 يسجل: 1 - وعلى مستوى السؤال 3.6 يسجل :1 - وعلى مستوى السؤال 3.7 يسجل: 2","على مستوى السؤال 3.4 يسجل :0 - وعلى مستوى السؤال 3.5 يسجل: 1 - وعلى مستوى السؤال 3.6 يسجل :0 - وعلى مستوى السؤال 3.7 يسجل: 0","على مستوى السؤال 3.4 يسجل :0 - وعلى مستوى السؤال 3.5 يسجل: 0 - وعلى مستوى السؤال 3.6 يسجل :0 - وعلى مستوى السؤال 3.7 يسجل: 0"],"Answer":[3],"Approved":true,"questionHash":"f6130010e14f6baae2d0cea6b26e1e09d3698c98"},"7a83a19c30d7dad53c516d4fa1099b782b0e3bfb":{"Question":"لدينا امرأة عمرها 45 سنة لها: بنت وولد سنهما أكثر من 3 سنوات، وولد توفي خلال 12 شهرا الأخيرة عن سن يناهز 18 شهر، كما ازداد ت لها بنت في 5 شتنبر 2024. هل لدينا في هذه الأسرة حدث الوفاة خلال 5 سنين الأخيرة؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"22437f9b7b42d80fb19208758420d758e257c48c"},"7ab2269e10d8a8f1a81f2366bd4ea6206126c9e8":{"Question":"زوجة رب الأسرة، السيدة أمينة، تبلغ من العمر 45 سنة لها بنت (7 سنوات) وولد (5 سنوات)، وولد آخر توفي في شهر أبريل 2024 عن سن يناهز 18 شهرا، كما ازداد ت لها بنت في 5 شتنبر 2024. هل ازداد للسيدة أمينة مولود حي خلال 12 شهرا الأخيرة؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"9b6c721314fa666b2c7a521e3fcfa4d7edc5598d"},"d345a81b8c0c6e64bf8c41b61a5fe1efbcead30e":{"Question":"زوجة رب الأسرة، السيدة أمينة، تبلغ من العمر 45 سنة لها بنت (7 سنوات) وولد (5 سنوات)، وولد آخر توفي في شهر أبريل 2024 عن سن يناهز 18 شهرا، كما ازداد ت لها بنت في 5 شتنبر 2024. ما هو مجموع الأولاد ذكورا وإناثا الذين ازدادوا أحياء لدى السيدة أمينة طيلة حياتها والذين لازالوا على قيد الحياة؟","Options":["2","3","4"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"9cd9ebbbe5c1dc306709520fc46222cd0f6c3d8c"},"809e5703f5093ff4c705e974cbacc6c802bcb2a8":{"Question":"زوجة رب الأسرة، السيدة أمينة، تبلغ من العمر 45 سنة لها بنت (7 سنوات) وولد (5 سنوات)، وولد آخر توفي في شهر أبريل 2024 عن سن يناهز 18 شهرا، كما ازداد ت لها بنت في 5 شتنبر 2024. ما هو مجموع البنات اللواتي ازددن أحياء لدى السيدة أمينة خلال 12 شهرا الأخيرة واللواتي لا زلن على قيد الحياة؟","Options":["2","1","0"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"7a1a391fd7079190b5f239e43578a448a23dd925"},"67ac0011705dc90c9e7b57627590511a87897a8a":{"Question":"كيف يتم التعامل مع الشخص الذي يشتغل بالأوراش الكبرى؟","Options":["يتم إحصاؤه ضمن أسرته","يتم إحصاؤه ضمن فئة السكان المحسوبين","يتم تحديد فئة السكان التي ينتمي لها بحسب توفره أم لا على سكنى اعتيادية"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65d606a5d7e6eb49884a5c04","Approved":true,"questionHash":"aaee26828b7b43fb227e57f03a183897ac6c2716"},"e6a682a019ce28758b6f4b9b1dc3c91254cec3d0":{"Question":"كيف يتم التعامل مع الأشخاص المحتجزين بالمزارات؟","Options":["إذا كانت مدة احتجازهم أو تواجدهم تقل عن ستة أشهر فهم عابرون وإن كانت المدة ستة أشهر أو أكثر نعتبرهم أسرا جماعية أو فردية حسب الحالة","يحصون ضمن فئات السكان المحسوبين على حدة"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"01d7f4e10fe8b2a2d182cea0f2f02be99347b1b4"},"8bcd389bac738129846766ab63132e9973afcb1c":{"Question":"المشرف الجماعي لا يشارك إطلاقا في وضع ترتيبات الإحصاء","Options":["صحيح، فهي مسؤولية المشرف الإقليمي","خطأ، ففي حال وقوع تأخير، يجب على المشرف الجماعي العمل على إستكمالها"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea0b80f491307fc433a15d","Approved":true,"questionHash":"cee4758139481cfb3c28d71d49458ad96d705da5"},"7f10e11eec36ea2901f33d21ac0518d7171d5a24":{"Question":"إذا كان الشخص قد هاجر إلى الخارج لأكثر من سبب، ماذا يجب أن نسجل على مستوى السؤال الخاص بسبب الهجرة إلى الخارج؟","Options":["نسجل السبب الرئيسي للهجرة","نسجل أحد هذه الأسباب بدون أي تخصيص","نسجل السبب الأول في الترتيب الذي صرح به المستجوب"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"0f3e3370cf9bc83a49284b6a05f80cd1e746d25a"},"44593675602aff68dc9ee9d35eba6a13788433ed":{"Question":"في حالة الأشخاص الذين سبق لهم الإقامة في الخارج أكثر من مرة، ماذا نسجل على مستوى سنة العودة أو القدوم؟","Options":["سنة عودة أو قدوم الشخص أول مرة","سنة عودة أو قدوم الشخص آخر مرة","سنة عودة أو قدوم الشخص بالنسبة للمرة التي قضى فيها في الخارج أطول مدة"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"ad4196a5f2253007d357d1d9b97ffe1a24e0482c"},"353d463b060c68d9fbb33fa6cfe670996df32a5a":{"Question":"يعتبر المستأجر في القطاع العام والذي لديه التفرغ النقابي أو الجمعوي نشيطا مشتغلا والنشاط الرئيسي للمؤسسة هو نشاط (الجمعية أو النقابة التي ينشط فيها) وحالته في المهنة تكون مستأجرا يتقاضى أجرا","Options":["نعم","لا"],"Answer":[1],"questionHash":"3e22aec7d41d5e3032ea98919b8f60059330d715"},"9c076769573545ca7185f10b6054e6d3797d3660":{"Question":"يتم استعمال تطبيق CAPI للتعرف على الميدان باتباع المراحل التالية بالترتيب: 1 - تسجيل اللوحة الإلكترونية وملء المعلومات المطلوبة. 2 - تحميل برنامج العمل. 3 - الولوج إلى القائمة التي تضم الوظائف. 4 - ولوج التطبيق عبر إدخال التعريف الشخصي.","Options":["ترتيب صحيح","ترتيب خاطئ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65d4eae5d7e6eb49884a5996","Approved":true,"questionHash":"7aca18d6d95ca9268ce40e0f88130b5dcae09aa1"},"7bd900f973e1c31eea94106dc8e13dd084559d58":{"Question":"الإحصاء يهتم ب:","Options":["إحصاء الأسر والأفراد فقط","إحصاء المساكن فقط","إحصاء الأسر والأفراد والمساكن"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65d4dae5742d1f4e127f6e6c","Approved":true,"questionHash":"b679b21a27582b003df4a3fc5b6bfb467dd3ac75"},"de282d97c1fd21234201cea1bd8a868b26a8b453":{"Question":"من هو الشخص المنفصل؟","Options":["المنفصل هو شخص كان قد تزوج بطريقة شرعية وتم طلاقه بوثيقة رسمية أو حكم محكمة","المنفصل هو شخص ما زال متزوجًا وله عقد زواج رسمي، ولكنه يعيش منفصلًا عن زوجه بدون وثيقة طلاق رسمية"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"cdce7c7d565c0ddb883864a5e35bc149ff8e391e"},"60858389c788f89648bbbc4c7cf628e69d6d2daa":{"Question":"سيتم توفير وسائل النقل للمشاركين:","Options":["بالوسط القروي فقط","بالوسط الحضري فقط","بالوسط القروي وببعض المناطق الحضرية الهامشية"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65ea0b80f491307fc433a15d","Approved":true,"questionHash":"eb4ba50f6511ca47da7e22d72a049b38a0a2737f"},"65e9de42e3a5e104e5ff8fc56163f264b93748b5":{"Question":"يتطرق تقرير المشرف الجماعي ل:","Options":["انطباع المشرف الجماعي فيما يخص عملية الإحصاء بشكل عام","تفاصيل كل مرحلة من مراحل الإحصاء بدءا بالتكوين وانتهاء بمرحلة الإنجاز","تفاصيل مرحلة الإنجاز"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea33a7f491307fc433a1f3","Approved":true,"questionHash":"6ccbb590bd9a94073d8cc8badb81d1a621365356"},"e2d45398840f666b51fc7bf7582bda00e310fbb5":{"Question":"يتم الشروع في توطين البنايات على مستوى القطعة في الوسط القروي:","Options":["بعد الإنتهاء من رسم الجزيرات على مستوى القطعة","بعد الإنتهاء من التعرف على حدود القطع","بعد التعرف على التجمعات السكنية"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"d5f19e8c373ec47c631748df97a0b3794b9ef04e"},"9381d3ad7a6bbb5cfc2605258987d579aa94bae7":{"Question":"هل يعتبر الشخص الأخرس الذي يتواصل بلغة الإشارة مع أسرته، أن لديه صعوبة في التواصل؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd6ceed7e83e6400d15f0","Approved":true,"questionHash":"543604833bcb72ccc33a4f7e1061a1f1b9dc3b25"},"68f90236f7dea41501d79e761e2fe049e156a32a":{"Question":"هل يندرج التعليم الأصيل والتعليم العتيق والتعليم في البعثات ضمن التعليم العام؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd6ceed7e83e6400d15f0","Approved":true,"questionHash":"a24684538f24c2d9c798b4c2c2bfc22085faf716"},"88e2550c8e50f699be7ca74873c93957dbb4600b":{"Question":"هل يعتبر الشخص مستعملا للإنترنت إذا توقف عن استخدامه في الثلاثة أشهر الأخيرة التي تسبق الاستجواب؟","Options":["نعم، يعتبر مستخدما للأنترنيت","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"5229994cba2f87bfd7f542f620f56050b811c36c"},"ad54f6f855b17bb03e858b9771d18256712cc323":{"Question":"إذا كان الشخص يستخدم الإنترنت فقط للألعاب، هل يعتبر مستعملا للإنترنت؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"e2cd96b045de85ab15cf56cc0e22d0b8dbecf972"},"0831a0f759c7f26ec50cb9443de1e2bcfb621057":{"Question":"صرحت فاطمة أنها تستعمل كلًا من \"الأنترنت الثابت\" و\"الأنترنت المحمول\"، ما هو الجواب الخاص بنوع الانترنيت المستعمل؟","Options":["نوع الانترنيت الذي تستعمله أكثر","الأنترنت الثابت","الأنترنت المحمول"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"f7d04e65134bd1ab0963560bf0d7e99e70b1d5f1"},"6131f1ec7ba9072d6444261aaa569372d4c32665":{"Question":"هل كل فرد توفي خلال فترة كوفيد، يمكن إرجاع السبب لهذا الوباء دون التأكد من ذلك؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"a9a7a519887cdc661cc8c12a1313e77e1118e2ca"},"85e128784fb2d737ba59551b92ca834b9c288dac":{"Question":"تتكون منطقة الإحصاء بالوسط القروي من مجموعة من القطع المتجاورة تحد كل منها معالم واضحة","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65ae78faed7e83e6400d16f8","Approved":true,"questionHash":"6032992148906465a7159247fd944bdf20b1b644"},"77ab14e187c30ab8a8786b2636fd6630335fed06":{"Question":"في حالة توطين بناية جديدة، ما هي المراقبات التي يقوم بها المراقب فيما يخص التعرف على الميدان","Options":["مراقبة استمارة البناية","مراقبة استمارة الأسرة والمسكن","التأكد من تحيين شكل ومواقع الجزيرات"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65ae78faed7e83e6400d16f8","Approved":true,"questionHash":"917106ff0b727b3cac16e013031f515406cfcc0e"},"e6cec5623385221eb01ea23a739284dce6e8d15b":{"Question":"لأية فئة من السكان ينتمي الأشخاص الذين يوجدون في السجن الاحتياطي لدى مفوضيات الشرطة؟","Options":["فئة السكان البلديين","فئة السكان المحسوبين على حدة"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"d355067bd271836c5069af5c1b89a44cec2a190a"},"6e21a409f10d63411df71c2dffcd3141dc911ec0":{"Question":"ما العمل إذا لم يتذكر الشخص السن الذي كان عليه عند الزواج الأول؟","Options":["ترك الخانة فارغة","يمكن طرح أسئلة إضافية للمساعدة في تقريب السن، مثل: \"كم كان عمرك حين ولد أول طفل لك؟\" مع إضافة الفترة الزمنية الفاصلة بين الزواج وتاريخ ميلاد الطفل الأول"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"67d17f83a81b43f4fba1aa3cbb7054b1415cddd1"},"295475bc89ec1c0a86137b8921979ba9bd013043":{"Question":"ما هي الحالات التي يجب أن يتدخل فيها المراقب لمساعدة الباحثين في التعرف على مناطق الإحصاء المسندة إليهم؟","Options":["جزيرة أو مجموعة من الجزيرات ممتدة على منطقتي إحصاء أو أكثر بحيث أصبحت معها الحدود غير واضحة","ظهور بنايات على الحدود المشتركة بين منطقتي إحصاء متجاورتين","حدود منطقة الإحصاء تمر فوق الشبكة الطرقية"],"Answer":[1,2],"QuizOfOrigin":"65ae7645ed7e83e6400d16ea","Approved":true,"questionHash":"110c77ed85384b17f9d3cd98148574de4e85fdde"},"a3fe802a282732ab189843a8c33a4e4db0dfea9a":{"Question":"إذا كانت مدة حضور أم الزوجة ضمن أفراد الأسرة تفوق 6 أشهر. ما هي وضعية هذه الأم حسب مفهوم الإحصاء؟","Options":["عضو في الأسرة","ليس عضو في الأسرة"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"533706dbe53c277ea49c458f7b46f6f948737cd4"},"70eea0429f5272903a84e41d7482cd00b47986a7":{"Question":"شهادة التكوين المهني هي تلك التي يمنحها مكتب التكوين المهني وإنعاش الشغل فقط؟","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"db82241160cf836ad655196a7bceb76c00a64db4"},"fcc34837d58ac07c28c79de79328440a75513d09":{"Question":"أثناء التحيين الخرائطي للبنايات بالوسط الحضري يقوم الباحث بما يلي:","Options":["إضافة البنايات الغير موجودة على الخريطة والموجودة بالميدان","حذف البنايات الموجودة على الخريطة ولم تعد موجودة بالميدان","تحيين شكل البناية","تحيين موقع البناية"],"Answer":[1,2,4],"QuizOfOrigin":"65d4eae5d7e6eb49884a5996","Approved":true,"questionHash":"9d2b38472f602b7192712ccff5acb2a11c013652"},"a94cd17023f6de9ae12671f0c5ca11e82ece354e":{"Question":"دور عون السلطة أثناء التعرف على الميدان خلال يومي 30 و 31 غشت يتمثل في:","Options":["مساعدة الباحث للتعرف في الميدان، على مواقع المعالم المحددة لمنطقة الإحصاء والقطع المكونة لها المبينة على الخريطة","التعرف على التجمعات السكنية التي تتضمنها كل قطعة","مساعدة الباحث في توطين البنايات"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65d5ccaed7e6eb49884a5aec","Approved":true,"questionHash":"78fe821acbbedb77c539841a40d65afb04cda900"},"676be838a7b185ed7eeeffb6502c86ea37320708":{"Question":"مباشرة بعد توطين كل البناية في الوسط القروي يقوم الباحث بملء إستمارات الأسرة والمسكن","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"7aace861a0d67d1fc03679c7a94124ec4e19d8c0"},"55d7ca858c300ca911b927d10c68ed3041bf132d":{"Question":"المشرف الجماعي ليس مطالب بضبط الجانب التقني لأن دوره يرتكز على إدارة الفريق:","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea0bb1f491307fc433a163","Approved":true,"questionHash":"4c95b156b59a9f8479677018d44e88c2da49de18"},"978fc3e2c18966e4dfb43790f7714afdbea2ac3f":{"Question":"إذا كان لدى الأسرة حجرة تستخدم كمكتب للعمل من المنزل، هل تعتبر هذه الحجرة كغرفة سكن؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"bb891bce99cdadf8b216a535cbd21230fbd85863"},"1fc4ea8eb8ca92cdc0b834268c5b38a178cfcc3d":{"Question":"ما الغرض من إرسال المعطيات الموجودة على اللوحات الإلكترونية للباحثين بشكل دوري ومنتظم؟","Options":["لمزامنة البيانات مع اللوحة الإلكترونية للمراقب","لمزامنة البيانات مع اللوحة الإلكترونية للمشرف","من أجل ضمان أن يكون عمل الباحث محفوظًا في خادم البيانات المركزي، مما يتيح استعادة البيانات في حالة حدوث عطب أو ضياع اللوحة الإلكترونية"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65aed7310564dc6ac939cc2b","Approved":true,"questionHash":"c0dec2161b748caf72d8e1764f23ed260977c983"},"c744e55ec2c6c4a8e054b1117fc6310a1c29e19d":{"Question":"كيف يمكن للمراقب أن يساعد الباحثين في تجاوز الاضطرابات التي قد تحدث في أول تواصل لهم مع الأسر؟","Options":["أن يرافق كل باحث خلال أول استجواب له مع الأسر","أن يجتمع بالباحثين قبل الشروع في عملية إحصاء الأسر","أن يحث الباحثين على أن تكون الأجوبة المسجلة في الاستمارات، دقيقة ومتطابقة من حيث المنطق"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65aed7310564dc6ac939cc2b","Approved":true,"questionHash":"358217c1447ac1a6adc97bc5f3d35d7715aa0a86"},"46f46a467b0e09d0501245379685164f7f945a64":{"Question":"لدينا امرأة توفيت في مارس 2021 وهي حامل بسبب حادثة سير، هل يمكن اعتبارها وفاة أمومة؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"f70bac65fbfb6eed3f09bac6358fd12e02c89dc4"},"906b94abf73cef0d0d078ff6466487c299450ba6":{"Question":"إذا كان لدى الأسرة محل بقالة وهي تسكن في الطابق العلوي من هذا المحل، فهل يعتبر المحل جزءًا من الغرف؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd6ceed7e83e6400d15f0","Approved":true,"questionHash":"3ebdd8ad5e45e9acd259d437e2900cc5e9fb27c4"},"2dc46ef96fb58757f232c35e2aed335d7cedf9e0":{"Question":"بالنسبة المحتجزين في \"بويا عمر\" هل تعتبرهم في مؤسسات المحسوبين على حدة؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"872457050e5ac1dbd4c00f35af7b99375a3b4918"},"333416f2a6a73a6fe1824d55ec547e5bed083052":{"Question":"هل يمكن اعتبار الشخص متزوجا حسب الإحصاء إذا كان متزوجا زواج الفاتحة فقط","Options":["نعم","لا"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"49ac7ffae7328dd800650f7b0c31d95465beecb7"},"f87a713c2a7d201ca3210d90f62a9da1b7b0e6a3":{"Question":"يعتبر الشخص الذي انتقل من حي إلى آخر داخل نفس الجماعة قد غير مكان إقامته","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"8fe0b8327ab5963c32961b673969be8471b17938"},"165c9137bcb34ea32ac7c123ba925a90d7b093b8":{"Question":"متى يتم اعتبار الشخص \"مستفيدًا\" من نظام التقاعد بدلاً من \"منخرطًا\"؟","Options":["إذا كان الشخص يحصل على المعاش بعد التقاعد","إذا كان الشخص من ذوي الحقوق (كالزوجة أو الأولاد) المتكفل بهم من قبل المتقاعد قبل وفاته، حيث يحصلون على المعاش بعد وفاة المتقاعد","إذا كان الشخص أجيرا مشتغلا في القطاع العمومي أو القطاع الخاص المهيكل (CNSS)"],"Answer":[1,2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"66e0726184f65fc84c076996d1e595e8b531fad4"},"df86d72a0faca1315081ae26ed979887b5e5c98e":{"Question":"إذا كان الشخص ضمن أفراد الأسرة، وهاجر إلى الخارج أكثر من مرة خلال خمس سنوات الأخيرة، هل؟","Options":["نقوم بملء المعلومات الخاصة بهذا الشخص بناءً على الهجرة الأولى التي حدثت خلال خمس سنوات الأخيرة.","نقوم بملء المعلومات الخاصة بهذا الشخص بناءً على الهجرة التي قضى فيها أطول مدة في الخارج.","نقوم بملء المعلومات الخاصة بهذا الشخص بناءً على آخر هجرة حدثت خلال خمس سنوات الأخيرة."],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"9d5c39ca29c04fac894b28e8ab1a943b2b281492"},"695a9c9a9148e7d48bee6b919224dfc8244b7b8e":{"Question":"إذا كان لدينا أسرة عندها بنت تزوجت وغادرت منزل أسرتها في 25 غشت 2024. هل تعتبر عضو في الأسرة؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"b1e6392bed1a158ee78e6a27b94389d797a4e20a"},"4dcd07274a030701d9c7a0103c8e4ca29a81f342":{"Question":"هل يمكن اعتبار الشخص مطلقًا بدون وجود حكم من المحكمة أو وثيقة طلاق؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"0ea27b67ee79ddac7d29bef0926942774cb9b97d"},"d040cdc13ad37796c760a6e3199659eda7e525d2":{"Question":"ما هو النشاط الرئيسي للمؤسسة بالنسبة لممرضة تشتغل بمستشفى \"ابن سينا\" ؟","Options":["وزارة الصحة والحماية الاجتماعية","مستشفى ابن سينا (وزارة الصحة والحماية الاجتماعية)","التمريض"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"446a33f74015310763baa3511148c3f69295de1d"},"719e50ba84ed383919a85106a0d4e37b30c8e56f":{"Question":"لدينا أسرة بها رضيع توفي يوم 1 شتنبر، هل يعتبر حدث وفاة خلال 5 سنين الأخيرة؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"4fa1a7995c57f36b3058949da84ea8e4a03de89a"},"52d5c93d954715ed85900efbf4234265322546c2":{"Question":"ما هي اللغة المحلية الأولى في حالة الرضيع الذي لم تتضح بعد لغته المحلية علما أن اللغة المحلية الأولى التي تستعملها الأم هي الحسانية؟","Options":["لا شيء","الحسانية (اللغة المحلية الأولى للأم)","غير معني بالسؤال"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"c26d7ddf25725b2cfdb1713f1ea3a6964a8ad0ed"},"7d5aa0ff939adc8aa82edb0c118268f7789cc003":{"Question":"ما هي اللغة المحلية الأولى في حالة شخص أصم وأبكم علما أن اللغة المحلية الأولى بأسرته هي الدارجة المغربية؟","Options":["لا شيء","الدارجة المغربية (اللغة المحلية الأولى لمحيطه)","غير معني بالسؤال"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"c97b9d3c32b42647d4a8d9c338bb5859aa693d41"},"2b20a887b5df8c8fe32757750bb5c48bab9e7c75":{"Question":"ماذا يجب أن أفعل إذا كان عمر الشخص يتراوح بين 98 و100 سنة وهو يعرف سنة ميلاده؟","Options":["يجب تسجيل السنة المقدمة في السؤال المناسب وعدم استخدام الترميز \"98\"","يجب وضع الرمز \"98\""],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"8e523a7a49aa1389a527b188f8731d32e2b8770e"},"abeb2890e57021060a2f8051f4afbdd5d72d3afc":{"Question":"ما هو النشاط الرئيسي للمؤسسة بالنسبة لمستغلة فلاحية تزاول فيها عدة أنشطة: زراعة الحبوب والفواكه وتربية المواشي ؟","Options":["النشاط الذي يتم اختياره من طرف المستجوب","النشاط الذي يتم اختياره من طرف الباحث","النشاط المهيمن على الأنشطة الأخرى"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"c5e0c75138d539790428b7fb392a66e79238cd3e"},"b697ff9e2675834949fca1ac7b9a2659a26dcbce":{"Question":"يجب على المشرف الجماعي أن يتأكد أن المعطيات المجمعة يتم إرسالها إلى الخوادم المركزية:","Options":["يوميا","أسبوعيا","عند نهاية الإحصاء"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65ea0cf1f491307fc433a173","Approved":true,"questionHash":"84a5d702dc9b910c16cf114f658acbfe8529d5ac"},"4a4a80b002120989d09e8bc6501fc95c3e13b7e6":{"Question":"يتواصل المشرف الجماعي نهاية كل أسبوع مع المسؤول الإقليمي لإطلاعه على وضعية الإنجاز والمشاكل المطروحة","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea0cf1f491307fc433a173","Approved":true,"questionHash":"5d309375bce0ab36668cb2ef06dbe7e7b26eeba8"},"f10ddb5dd439ee0521ec0dcb8e1f298110dd4c7a":{"Question":"خلال تواجد المشرف الجماعي بالميدان، تكون مهمة العون الاحتياطي الذي تم تكليفه بتعويضه هي:","Options":["الإجابة على جميع طلبات واستفسارات المراقبين المتواجدين بالميدان وحل المشاكل التي صادفتهم وإبلاغه بها عند عودته","الاطلاع على مؤشرات وضعية الإنجاز بلوحة القيادة اللتي توفرها المنصة الرقمية الخاصة بالمشرف الجماعي","تسجيل جميع طلبات واستفسارات المراقبين المتواجدين بالميدان والمشاكل التي صادفتهم وإبلاغه بها عند عودته"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65ea0cf1f491307fc433a173","Approved":true,"questionHash":"2ab2c8edd3b940736077a42a249786569ad18043"},"a7d0a131ee4ef7902c38e92bb1267f6ba7a91cdf":{"Question":"ما الإجراءات الخاصة التي يجب على المراقب التأكد من اتباعها للتعامل مع الأسر الغائبة خلال الإحصاء؟","Options":["التأكد من انتقال الباحث إلى الأسرة الموالية والقيام باستجوابها، وتسجيل المعلومات في الاستمارة التي قام بفتحها من أجل استجواب الأسرة الغائبة","التأكد من ترك الباحث لاستمارة فارغة للأسرة الغائبة، مع تسجيل عنوان المسكن في هذه الاستمارة، و ترك إشعار لهذه الأسرة يحدد فيه موعد الزيارة المقبلة قبل المرور للأسرة الموالية من أجل إحصائها","التأكد من استيفاء الباحث للمعلومات الخاصة بهذه الأسرة من الجيران"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65aed7310564dc6ac939cc2b","Approved":true,"questionHash":"8aa62cb49048ba18fbbf926599f761b5f92805f0"},"4f2897ff2d52fb24292d8f11a6f34ca234e6224f":{"Question":"ماذا الذي يجب القيام به إذا كان هناك أكثر من سبب واحد للعودة أو القدوم للإقامة بالمغرب؟","Options":["نسجل السبب الرئيسي للعودة أو القدوم","نسجل أحد هذه الأسباب بدون أي تخصيص","نسجل السبب الأول في الترتيب الذي صرح به المستجوب"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"b9073e2c33ea63898fd6ef7d194cae4f7c147dc7"},"2bbe6817ecbf4a98ba37c77b70ae4b0ea13efc89":{"Question":"من مسؤوليات المراقب خلال فترة تجميع المعطيات، القيام بجمع البيانات من الأسر بنفسه","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65aed9f30564dc6ac939cc2f","Approved":true,"questionHash":"f8ee83d049f0641332d9e4b30b25715d85daaf1e"},"b207c0a1ddf915607d82fc9ab31f8c9abbb6a280":{"Question":"عندما يكتشف المراقب أخطاء في استمارة إلكترونية معينة، ماذا يجب أن يفعل؟","Options":["تصحيح الأخطاء بنفسه دون إخبار الباحث","تزويد الباحث بالملاحظات لتصحيح الأخطاء","تجاهل الأخطاء الصغيرة","إعلام المشرف بكل الأخطاء"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65aed9f30564dc6ac939cc2f","Approved":true,"questionHash":"6027b89bfaa04fa1774cebc218ed2a1679975d33"},"c46d27512e22435b1064003693fc803a7cb06f05":{"Question":"من بين المقترحات التالية، ماهي المهام التي يتضمنها دور المراقب في عملية الإحصاء للسكان والسكنى 2024؟","Options":["تأطير الباحثين أثناء مرحلة التعرف على الميدان","مراقبة شمولية الإحصاء","تعيين الباحثين في مناطق الإحصاء التابعة لمنطقته","مراقبة الاستمارات المملوءة من طرف الباحثين"],"Answer":[1,2,4],"QuizOfOrigin":"65aed9f30564dc6ac939cc2f","Approved":true,"questionHash":"1b6ed23bce65477584683e26ab68240c98586865"},"6ff7e0673c9d6e5f1971b23584a6fde498f865a1":{"Question":"ما هي الطرق التي يعتمدها المراقب لمراجعة الاستمارات الإلكترونية، باستخدام التطبيق الخاص به؟","Options":["مراقبة الأخطاء التي تظهر بشكل أوتوماتيكي في التطبيق الإلكتروني","مراقبة الباحثين في الميدان للتأكد من صحة البيانات","تفحص الاستمارات المملوءة للتحقق من دقتها","إعادة استجواب الأسر من أجل التحقق من دقة المعلومات"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65aed9f30564dc6ac939cc2f","Approved":true,"questionHash":"6b7cb31d275557ec0d578e314ff0ec528f2d3c19"},"11eaa86362655c08c045c7f358d0dde8855bab02":{"Question":"كيف يستخدم المراقب لوحة القيادة في التطبيق الخاص به، لمراقبة عمل الباحثين؟","Options":["لتتبع تقدم كل باحث في إحصاء الأسر، بشكل يومي ومستمر","لتغيير مناطق الإحصاء المسندة للباحثين","لإدخال البيانات المجمعة بنفسه","لتتبع المردودية اليومية للباحثين"],"Answer":[1,4],"QuizOfOrigin":"65aed9f30564dc6ac939cc2f","Approved":true,"questionHash":"adae81f4d4cc444052f28585437d336cc665cf96"},"52f8333a6fdc5510b69062dcaa08d430529a82e7":{"Question":"كيف يتدخل المراقب لمساعدة الباحث في التعرف على حدود منطقته في حالة عدم وضوحها؟","Options":["مصاحبة الباحث إلى الميدان لمعاينة المشكل وإعطاء التعليمات اللازمة للتعرف على الحدود وتحيينها","الإكتفاء بإعلام المشرف في انتظار الحصول على تعليمات منه","التنسيق بين الباحثين في تحديد وتحيين حدود مناطقهم بإعطاء تعليماته بهذا الخصوص"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65ae7645ed7e83e6400d16ea","Approved":true,"questionHash":"30edbd7085b4b768c2f68b9d4b383cd54df4a9b2"},"c4df4a3607140a165f74b2a880fd37082a3e44dd":{"Question":"ما الإجراء الذي يجب على المراقب اتباعه عند العثور على أخطاء في الاستمارات الإلكترونية؟","Options":["يجب على المراقب أن يقوم بتصحيح هذه الأخطاء","يجب على المراقب أن يخبر المشرف بهذه الأخطاء من أجل الحسم فيها","يجب على المراقب أن يبدي ملاحظاته للباحث، ويحثه على تصحيح الأخطاء المرتكبة"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65aed9c80564dc6ac939cc2d","Approved":true,"questionHash":"1b8a76c84d6246595bb546a38bcbb19472ea7ed9"},"9e50a8993ee801d662b3e0939271169e3427b807":{"Question":"في حالة طَرْح مشكلة خاصة خلال التكوين، يجب على المشرف الجماعي:","Options":["توفير الجواب فورا تجنبا للإحراج","تسجيل السؤال والإتصال بالمشرف الإقليمي ثم العودة في اليوم الموالي مع الجواب","منع مناقشة الحالات الخاصة"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea0bb1f491307fc433a163","Approved":true,"questionHash":"9c44845cbff072ec764f558212dec35edae08e5d"},"af68e2290fae94c778ba078db95de1c8fffe5d26":{"Question":"ما الذي يتوجب على المشرف الجماعي فعله عند إنسحاب أي من المراقبين المكلفين بالتكوين؟","Options":["يقوم بتعويضه من لائحة الإحتياطيين","يقوم بإخبار المشرف الإقليمي ليتخذ التدابير اللازمة","لا شيء"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea3324f491307fc433a1f0","Approved":true,"questionHash":"4cd2aeb56cfc3e68152ec173039458fc14dac06f"},"17f56e63f759c23d2e1770b388c5c95805d312ef":{"Question":"ما هي مهام المشرف الجماعي قبل انطلاق تكوين المراقبين والباحثين؟","Options":["التأكد من أن القاعات المخصصة للتكوين ستوضع رهن الإشارة عن طريق الاتصال بالمسؤولين على المؤسسات المدرسية المعنية","إعداد لوائح المراقبين والباحثين حسب قاعات التكوين، وإلصاق هاد اللوائح على أبواب القاعات خلال اليومين السابقين لبداية التكوين","نقل جميع الوسائل الضرورية للتكوين","كل ما سبق"],"Answer":[4],"QuizOfOrigin":"65ea3324f491307fc433a1f0","Approved":true,"questionHash":"d5adf2a7ef9f5e1d002d73f98fb9afd2257b84cf"},"d737328db63b056a59856e7034ebdb7b5dd4180a":{"Question":"حدد تاريخ إحصاء السكان بدون مأوى بالوسط القروي في ليلة 25 شتنبر","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea0d70f491307fc433a179","Approved":true,"questionHash":"6effc32c21f55890287e6a22da6240ea1859f026"},"d67fd53fc5651023f0a7494e5ad8b0259f522bfb":{"Question":"تسند مهمة تجميع المعطيات الخاصة بالسكان القاطنين بالثكنات العسكرية والمؤسسات السجنية ل:","Options":["الباحث الاحتياطي","المسؤولين عن هذه المؤسسات","المشرف الإقليمي"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea0d70f491307fc433a179","Approved":true,"questionHash":"67698c65a238f2434423e378cc3146989dc2761d"},"c894a71a4045a811e615efe93dcec7545f1472cc":{"Question":"يجب تعبئة البطاقات الشخصية للشيوخ والمقدمين لمنحهم التعويضات المناسبة؟","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65ea0d70f491307fc433a179","Approved":true,"questionHash":"0d5d4bc03fbb2895cc7b5cfd29769218b38b0cf4"},"5c150da5ea53d29232c57fcec1a4f57cdd3ffc6b":{"Question":"ما الإجراءات المتبعة ابتداءً من 15 شتنبر لمعالجة تأخر الإحصاء في بعض المناطق؟","Options":["توفير الدعم لهذه المناطق بالرجوع إلى الباحثين الاحتياطيين","إطلاع المسؤول الإقليمي عن تقدم الأشغال بمنطقة الإشراف والترتيبات التي تم اتخادها","إطلاع السلطات المحلية على التأخر الحاصل وأسبابه"],"Answer":[1,2],"QuizOfOrigin":"65ea0d70f491307fc433a179","Approved":true,"questionHash":"36e4ae2518167763987e753e960c0aa36bfc17fc"},"cc794297f435c2fd21a9d393225d29571c931bb3":{"Question":"على مستوى كل منطقة إحصاء داخل منطقة المراقبة، يقوم المراقب ب","Options":["مراقبة أن كل بناية بالميدان موطنة على الخريطة وفي موقعها الصحيح","التأكد من قيام الباحث بتوطين البنايات الجديدة التي توجد بالميدان ولم تكن موطنة على الخريطة","جميع المراقبات التي يقوم بها المراقب تتم عبر التطبيق المخصص له دون التوجه إلى الميدان","التأكد من ضرورة حذف بعض البنايات من الخريطة لعدم تواجدها بالميدان قبل قيام الباحث بذلك"],"Answer":[1,2,4],"QuizOfOrigin":"65ae78c0ed7e83e6400d16f6","Approved":true,"questionHash":"32e5f015c39f5a8cd87f29e60ea70a588d55e535"},"90c406acdc7943ef4ed12158a132d1977aa52938":{"Question":"ما هي المعلومات التي يجب على المراقب ملؤها في الجزء الأول من استمارة المراقب؟","Options":["حالة الإسكان في المسكن، وعدد الأسر بالمسكن","الرمز الجغرافي للأسرة","اسم رب الأسرة"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65aed9c80564dc6ac939cc2d","Approved":true,"questionHash":"3c7ab7ef943a847f8ad12305874d563a3a4fe5db"},"586c6e8cc87d1917b929e318bdb0308a9efadd97":{"Question":"كيف يقوم المراقب بمراجعة الاستمارات الإلكترونية المملوءة من طرف الباحثين؟","Options":["من خلال الاطلاع على الأخطاء التي تظهر بشكل أوتوماتيكي على مستوى كل استمارة","من خلال مرافقة الباحثين أثناء استجواب الأسر","من خلال تصفح الاستمارات المملوءة","من خلال عقد اجتماعات مع الباحثين ومناقشة المشاكل المطروحة"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65aed9c80564dc6ac939cc2d","Approved":true,"questionHash":"1edc6a3b8490b80fd26ef368a5273d46764ae31b"},"6dbdf6f3032e5dec055e13c7d3698a95aa69051f":{"Question":"كيف يساهم الجزء الثالث من استمارة المراقب في التأكد من جودة المعلومات المسجلة من طرف الباحث؟","Options":["في الجزء الثالث يقوم المراقب بإعادة استفسار أفراد الأسرة عن مميزاتهم الديموغرافية، من أجل التأكد من جودة المعلومات المسجلة من طرف الباحث","في الجزء الثالث يقوم المراقب بإعادة استفسار رب الأسرة عن جميع المعلومات التي تخصه، والمتعلقة بجميع محاور استمارة الأسرة والمسكن","في الجزء الثالث يقوم المراقب بإعادة استفسار رب الأسرة عن مميزاته الديموغرافية، من أجل التأكد من جودة المعلومات المسجلة من طرف الباحث"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65aed9c80564dc6ac939cc2d","Approved":true,"questionHash":"ef0a929410a23965f1b78b088e819ab217a1cea7"},"dd539ca1d345ce47bd4c440467308bd5d8dfcace":{"Question":"أثناء ممارسة عملنا بالميدان، وجدنا بنفس الطابق من دار مغربية عصرية زوج وزوجته وأبناؤهم يسكنون بغرفتين ويتقاسمون نفس المصاريف. وفي الجزء الآخر من الطابق، يسكن شخص بالغرفة المتبقية ولا يتقاسم معهم نفس المصاريف، يعني يعيش بمفرده. كم من أسرة في هذا المسكن؟","Options":["أسرة واحدة","أسرتين"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65d4dae5742d1f4e127f6e6c","Approved":true,"questionHash":"1dcb485c886322a5b85c0183b7fc8a0d3b2161a0"},"0617e27afbe7618fd554aa200e3a908953952c1d":{"Question":"في حالة حصول تغييرات على مستوى حدود منطقة الإحصاء يقوم الباحث ب:","Options":["تحيين حدودها على خريطة منطقة الإحصاء فقط دون تنسيق مع الباحث المكلف بالمنطقة المجاورة لمنطقته.","لا يقوم بأي تحيين","الإتصال بالمراقب لتنسيق عملية تحيين المقطع الحدودي مع الباحث الآخر المكلف بالمنطقة المجاورة لمنطقته"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65d4eae5d7e6eb49884a5996","Approved":true,"questionHash":"ddea6a35dac7f7ef5072b185325fb4955f59aea5"},"99d539c15b97d5a40cd8ab04fe5835a972e844a4":{"Question":"في حالة حصول تغييرات على مستوى حدود منطقة الإحصاء يقوم الباحث ب؟","Options":["تحيين حدودها على خريطة منطقة الإحصاء دون تنسيق مع الباحث المكلف بالمنطقة المجاورة لمنطقته","تحيين حدودها على خريطة منطقة الإحصاء بتنسق مع الباحث المكلف بالمنطقة المجاورة لمنطقته","الإتصال بالمراقب لتنسيق عملية تحيين المقطع الحدودي مع الباحث الآخر المكلف بالمنطقة المجاورة لمنطقته","لا يقوم بأي تحيين"],"Answer":[2,3],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"ddea6a35dac7f7ef5072b185325fb4955f59aea5"},"65f34916f520b115862fb991933133fdd435f2d3":{"Question":"للتعرف على حدود منطقة الإحصاء بالوسط الحضري في يومي 30 و 31 غشت 2024 يقوم الباحث ب :","Options":["جولة على حدودها والتعرف على مكوناتها","تحيين التوطين الخرائطي للبنايات","الإعتماد على المعالم الجغرافية الموجودة على الخريطة الرقمية للمنطقة","لا يقوم بأي تحيين لحدود المنطقة في حالة وجود اختلاف بين ما هو على الخريطة وما هو موجود بالميدان"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65d4eae5d7e6eb49884a5996","Approved":true,"questionHash":"99bcb04b50ef7615b712320bcafc08ed1ae6cb7a"},"054d6b4eb15a9a4cae983f94a3dedd5a916da488":{"Question":"أثناء القيام بالجولة للتعرف على حدود منطقة الإحصاء بالوسط القروي خلال يومي 30 و31 غشت 2024 يقوم الباحث ب:","Options":["التعرف على حدود التجمعات السكنية التي تضمها المنطقة","مقارنة المعالم المبينة على الخريطة على التوالي مع مواقعها في الميدان","تصحيح مقاطع الحدود الغير واضحة على الخريطة بالتنسيق مع المراقب","التعرف على عدد القطع التي تشملها المنطقة"],"Answer":[2,3],"QuizOfOrigin":"65d5ccaed7e6eb49884a5aec","Approved":true,"questionHash":"8e65d04194300d3d8082ae6f60c38d099357770f"},"1447574dc10885f52fa75271781174d8e29a65b9":{"Question":"للتعرف على حدود منطقة الإحصاء بالوسط الحضري، ما هو المطلوب من الباحث ؟","Options":["استعمال خريطة منطقة الإحصاء وورقة حدودها","اختيار نقطة جغرافية على حدود منطقة الإحصاء والقيام بجولة حول حدودها","التعرف على الشبكة الطرقية المحيطة بالجزيرات المكونة لمنطقة الإحصاء","الإعتماد على المعالم الجغرافية والشبكة الطرقية الموجودة بخريطة المنطقة"],"Answer":[2,4],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"2839f81a69957cf82d75b1d1610f2d7536af8fd1"},"4ec528dd7fd77a6f8526a3f9ed7fe8c331a6855a":{"Question":"للوصول إلى منطقة الإحصاء المسندة إليه بالوسط الحضري، يقوم الباحث بالإعتماد على:","Options":["الخريطة الرقمية لمنطقة الإحصاء","استعمال تطبيق GoogleMaps","الجزيرات المكونة لمنطقة الإحصاء","المعالم الجغرافية والشبكة الطرقية الموجودة على الخريطة"],"Answer":[1,2,4],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"f57f4feab2a022776f54f7e3a008984f7e40948a"},"2c1bb5966f91796ca44e386841b3aac8b73aa2fa":{"Question":"للتعرف على موقع منطقة الإحصاء في الوسط القروي يتعين على الباحث الإعتماد على:","Options":["خدمة تحديد المسار التي يوفرها تطبيق GoogleMaps","المعالم التي تظهر على خريطة المنطقة","عون السلطة المرافق له","ورقة وصف الحدود"],"Answer":[1,2,3],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"51c8be734af023df0cca9fbc30ff67c47aa60ca7"},"b2a47e452ae47c98397c070de0c4f8823352e7ce":{"Question":"لبلوغ موقع منطقة الإحصاء بالوسط الحضري، نختار نقطة على حدود منطقة الإحصاء بالخريطة الرقمية ثم ننسخ إحداثياتها على تطبيق GoogleMaps من أجل تحديد المسار.","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65d4eae5d7e6eb49884a5996","Approved":true,"questionHash":"702e23192e6dbe15f33bb86643b389cf8c29632f"},"fc82930cfdcfbf1c687729d0e45025d9064c30a3":{"Question":"لبلوغ موقع منطقة الإحصاء، نشغل تطبيق GoogleMaps ثم ننسخ إحداثيات الموقع التي يظهرها هذا التطبيق و نضعها في تطبيق CAPI من أجل تحديد المسار","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65d5ccaed7e6eb49884a5aec","Approved":true,"questionHash":"e73fd997c034ca6d5fe4f2c414b0455a028d7a9f"},"2ab4e06cca9e9e8d6e4b12b8253960056fb4610a":{"Question":"من بين الطبقات الجغرافية المذكورة أدناه، حدد الطبقات التي تشتمل عليها خريطة منطقة الإحصاء بالوسط القروي","Options":["طبقة خطوط الشبكة الطرقية","الدواوير وأجزاؤها","طبقة المستغلات الفلاحية","طبقة القطع","طبقة الغطاء النباتي"],"Answer":[1,2,4],"QuizOfOrigin":"65d5ccaed7e6eb49884a5aec","Approved":true,"questionHash":"9fd5eb5fab8bb56cfd6bdb8e14ad33ebf72c1746"},"0f636c0755e11e0fe698540cb6b8374bb3fdf83c":{"Question":"من بين الطبقات الجغرافية المذكورة أدناه، حدد الطبقات التي تشتمل عليها خريطة منطقة الإحصاء بالوسط القروي","Options":["طبقة الشبكة المائية","طبقة الدواوير وأجزاؤها","طبقة استخدامات الأراضي","طبقة التضاريس","طبقة القطع المكونة لمنطقة الإحصاء"],"Answer":[1,2,5],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"9fd5eb5fab8bb56cfd6bdb8e14ad33ebf72c1746"},"4550f19d08efbdf76dc9c0a79adff02aef4b41fa":{"Question":"من بين الطبقات الجغرافية المذكورة أدناه، حدد الطبقات التي تشتمل عليها خريطة منطقة الإحصاء بالوسط القروي","Options":["طبقة التجهيزات الإدارية","طبقة الشبكة المائية","طبقة الدواوير وأجزاؤها","طبقة استخدامات الأراضي","طبقة التضاريس"],"Answer":[2,3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"9fd5eb5fab8bb56cfd6bdb8e14ad33ebf72c1746"},"cc6c3f5a92566e21492555df33c13cd424b423ec":{"Question":"من بين الطبقات الجغرافية المذكورة أدناه، حدد الطبقات التي تشتمل عليها خريطة منطقة الإحصاء بالوسط الحضري","Options":["طبقة الشبكة الطرقية","طبقة المعالم الجغرافية","طبقة البنايات","طبقة القطع","طبقة الغطاء النباتي","طبقة الجزيرات"],"Answer":[1,2,3,6],"QuizOfOrigin":"65d4eae5d7e6eb49884a5996","Approved":true,"questionHash":"50652058936708edb7713683d7f54bb871b54724"},"156965ba6dc7b00cd8f85fb1ba5b9fb808976758":{"Question":"يتم التعرف على حدود منطقة الإحصاء ومكوناتها بالوسط الحضري:","Options":["بالموازاة مع إنجاز الإحصاء الفعلي للاسر والمساكن مابين 1 و 30 شتنبر 2024","في فاتح شتنبر 2024","في يومي 30 و 31 غشت 2024"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"07148e6c588c4ad517dba9b4857a0ac41ef078f1"},"3ff599586da3e00ec417a5c3900e155d98bb4284":{"Question":"يتم التعرف على حدود منطقة الإحصاء ومكوناتها بالوسط الحضري في فاتح شتنبر 2024","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"b981d3cbebaa3132fab3a350a3e3dd4e992f3318"},"4ed6b5ef270f0b331ad99c0a0327e7159ef7deae":{"Question":"تحيين التوطين الخرائطي للبنايات يتم:","Options":["بالموازاة مع إنجاز الإحصاء الفعلي للاسر والمساكن","في فاتح شتنبر 2024","في يومي 30 و 31 غشت 2024"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"54c7728adb598c42c54ce6ab9c414be32a790593"},"25b967ea69f118a94044149f62b709bef04d4c53":{"Question":"تحيين التوطين الخرائطي للبنايات يتم في يومي 30 و 31 غشت 2024","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"5abf2add509ead5c0b1dcfd2994beb41531c82e7"},"f5fb8e1b9af0b113edd515bc95e7036024601811":{"Question":"في يومي 30 و 31 غشت 2024، بعد التعرف على المنطقة المسندة إليه بالوسط الحضري، يقوم الباحث ب:","Options":["تحيين التوطين الخرائطي للبنايات","التعرف على الجزيرات المكونة لمنطقة الإحصاء وتحيين أشكالها ومواقعها","تحيين حدود منطقة الإحصاء"],"Answer":[2,3],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"27ac212d988f2de5ca93135f5a4674e4995363f4"},"20d1620b53d79eb1166377e4e6b76a4e163961e2":{"Question":"في يومي 30 و 31 غشت 2024، بعد التعرف على المنطقة المسندة إليه بالوسط الحضري، يقوم الباحث ب:","Options":["تحيين أشكال ومواقع الجزيرات","تحيين التوطين الخرائطي للبنايات","تحيين حدود منطقة الإحصاء"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"27ac212d988f2de5ca93135f5a4674e4995363f4"},"6461de92d093285620533ec0da47cece649f5553":{"Question":"يقوم الباحث أولا بتوطين البنايات على مستوى القطعة ثم يقوم بعدها برسم الجزيرات التي تضم البنايات الموطنة","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"69d497a774ec894b5d575a324c0534e8fa52d79f"},"147ef8abca38dffd6b8e817964e2eb3df285603a":{"Question":"يقوم الباحث أولا بتوطين البنايات على مستوى القطعة بالوسط القروي ثم يقوم بعدها برسم الجزيرات لتجميع البنايات الموطنة","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"5042cc1e491f15c580309bade7cd761f75ef69af"},"2ab6839f1ca5f837fed3373141362d3c5d87b8d0":{"Question":"عند الشروع في التعرف على حدود منطقة الإحصاء بالوسط القروي، ينطلق الباحث من :","Options":["نقطة جغرافية تقع وسط المنطقة","نقطة جغرافية تقع على حدود المنطقة","نقطة جغرافية أيا كانت داخل المنطقة"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"b45893109242cbb07362e32d3cd81c117e353eb5"},"9f671bc36752d10c054fdb4626a1810a86877e07":{"Question":"عند الشروع في التعرف على حدود منطقة الإحصاء بالوسط القروي، ينطلق الباحث من :","Options":["نقطة جغرافية تقع وسط المنطقة","القطعة التي تحمل الرقم 01","نقطة جغرافية تقع على حدود المنطقة"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"b45893109242cbb07362e32d3cd81c117e353eb5"},"efb1a38bd339fea012a4d01bf9761703ab019cf5":{"Question":"ماهي الطبقات الجغرافية الموجودة بخريطة منطقة الإحصاء بالوسط الحضري؟","Options":["طبقة القطع","طبقة الشبكة الطرقية والمعالم الجغرافية","طبقة الشبكة الهيدروغرافية","طبقة الجزيرات","طبقة البنايات"],"Answer":[2,4,5],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"a7af2bd2bc729d3b798c033afb4f905ed127ab15"},"f1ab1dc9df8da23c30d552d8056c811caadf5561":{"Question":"ماهي الطبقات الجغرافية الموجودة بخريطة منطقة الإحصاء بالوسط الحضري؟","Options":["طبقة الشبكة الطرقية والمعالم الجغرافية","طبقة القطع","طبقة الشبكة الهيدروغرافية","طبقة الجزيرات","طبقة البنايات","طبقة الدواوير"],"Answer":[1,3,4,5],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"a7af2bd2bc729d3b798c033afb4f905ed127ab15"},"a7389f1e8c6e9ddac80cf4076567bf7a1be3a24c":{"Question":"ماهي الحالات التي تستلزم تحيين حدود منطقة الإحصاء بالوسط الحضري؟","Options":["حدود المنطقة على الخريطة تمر فوق الشبكة الطرقية","ظهور جزيرات أوبنايات جديدة على حدود المنطقة","لا يوجد تطابق بين الحدود الموجودة على الخريطة والواقع بالميدان"],"Answer":[2,3],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"8b1a565ff5aa7a7484bcadffb0bfb03e623e8894"},"e50a29d3719f8233a17cd7219fbf1f8bb5930953":{"Question":"ماهو المطلوب من الباحث أثناء التحيين الخرائطي للبنايات بالوسط الحضري؟","Options":["إضافة البنايات الغير موجودة على الخريطة والموجودة بالميدان","حذف البنايات الموجودة على الخريطة ولم تعد موجودة بالميدان","ملء إستمارة البناية بالنسبة للبنايات المضافة","ملء إستمارة الإحصاء بالنسبة للبنايات المضافة"],"Answer":[1,2,3,4],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"f5a1e5485b85b7b18689da8df8e15fd6c3a07d72"},"b8dd278cc4fcf264bf84f367c6e2bf4e70702806":{"Question":"في حالة وجود غموض في مقطع من حدود إحدى القطع الذي يقع كليا وسط منطقة الإحصاء ولايشترك مع حدود منطقة إحصاء مجاورة يقوم الباحث ب :","Options":["تحيين المقطع الحدودي للقطعة المعنية على الخريطة الخاصة به فقط","الإتصال بالمراقب لتنسيق عملية تحيين المقطع الحدودي المعني مع باحث آخر","لاداعي للقيام بأي تحيين ما دام المقطع المعني ليس مشتركا مع أية منطقة إحصاء أخرى"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"ddddd2bd1ea2a1379aa11510a4610f7dc4a401e2"},"92ef97411a9ccbca2766fefbd2f4d55d4994e3ea":{"Question":"ما هو نوع النشاط الاقتصادي بالنسبة للشخص الذي لم يمارس عمله خلال فترة المرجع بسبب المرض شريطة التأكد من استئناف شغله (وجود علاقة قطعية: أجر، التزام...) ؟","Options":["مريض/عاجز","عاطل سبق له العمل","نشيط مشتغل"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"7b05684ed86749afff5888b434020117f7fe5f4f"},"b2c7b0a0276f2e93268cdb08b4a43c5dfa29ed05":{"Question":"أثناء القيام بالجولة للتعرف على حدود منطقة الإحصاء يقوم الباحث بمقارنة المعالم الحدودية المذكورة على خريطة منطقة الإحصاء مع مواقع تواجدها في الميدان","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65d5ccaed7e6eb49884a5aec","Approved":true,"questionHash":"160d4003c4ff2d57ebf38ab63c0674fc4aa614da"},"01772efccee2d5f3f4186381faf44c78f7977be6":{"Question":"في يومي 30 و 31 غشت 2024 ، بعد التعرف على المنطقة المسندة إليه بالوسط الحضري وتحيين حدودها، يقوم الباحث بتحيين التوطين الخرائطي للبنايات كذلك","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65d4eae5d7e6eb49884a5996","Approved":true,"questionHash":"b9c86d5f8c853a6df6f60a402ab05ba338db0acd"},"ab2d557c5cb59cc98673eb2cd24bb4293e13d841":{"Question":"على مستوى السؤال رقم 5.12 الخاص بسبب العودة أو القدوم إلى المغرب. ماذا يجب علينا القيام به إذا كان هناك أكثر من سبب واحد للعودة أو القدوم؟","Options":["نسجل السبب الرئيسي للعودة أو القدوم","نسجل أحد هذه الأسباب بدون أي تخصيص","نسجل السبب الأول في الترتيب الذي صرح به المستجوب"],"Answer":[1],"Approved":true,"questionHash":"1dddc1a0e5fd379181027c6210c84bb0039e8c3f"},"50bca995091d716da77103bfa22d1111f9be6cc3":{"Question":"ما هي علاقة القرابة مع رب الأسرة بالنسبة للربيب؟","Options":["لا تربطه قرابة","قريب آخر"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd6ceed7e83e6400d15f0","Approved":true,"questionHash":"543f631e93fd77b431c66936e41eb5e2a508ae7f"},"43633248e4510b5ee8ada901100d9127f205d3de":{"Question":"كيف تحدد علاقة القرابة مع رب الأسرة بالنسبة للإبن بالتبني؟","Options":["لا قرابة له","ابنه","لا قرابة له، إذا لم تكن تربطه أية قرابة","تحدد صلة القرابة، حسب الحال"],"Answer":[3,4],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"100e3c5e4bd218ca5f88442994195047b4166c63"},"305f7e54f43e072a85d8aa12bd76c4c9350c66ec":{"Question":"بالنسبة للجماعات القروية التي تحتوي على مراكز حضرية، إذا غير الشخص مكان إقامته من المركز الحضري إلى المجال القروي بنفس الجماعة القروية (أو العكس) هل تعتبر هجرة؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd6ceed7e83e6400d15f0","Approved":true,"questionHash":"c5fc51203cf85e9ee4c921a6f727cd7e4be6d1d5"},"fa470017cba765c498984cf0eeb069efcce6d7bb":{"Question":"في حالة وجود بناية بالميدان وغير موجودة على الخريطة، يقوم المراقب بالتأكد من أن الباحث قام بتوطينها في مكانها الصحيح على الخريطة الرقمية وملء استمارة البناية الخاصة بها","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65ae78c0ed7e83e6400d16f6","Approved":true,"questionHash":"634cb7b96b29ea29d1dae5d34eef4d0c5a2ae684"},"ecf7612763024f2536c3f696b9ddf759d4e99698":{"Question":"من بين المقترحات التالية، ماهي العبارات الصحيحة؟","Options":["بالنسبة لأسئلة المحور حول الصعوبات في ممارسة الأنشطة الاعتيادية، يجب الاستفسار مباشرة عما إذا كان الشخص يعاني من إعاقة معينة.","إذا كان الشخص يتوفر على نظارات، ولا يواجه أي صعوبة في النظر عند ارتداء النظارات، ولكنه يواجه صعوبة كبيرة عند عدم ارتدائه للنظارات.فيجب تسجيل هذه الصعوبة على مستوى السؤال المتعلق بالنظر.","إذا كان الشخص يواجه صعوبة مؤقتة فقط (مثل الصعوبات الناتجة عن كسر في اليد أو الساق)، يجب عدم تسجيلها على مستوى المحور"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"202c71aa8f849da1f73dd52b16d105bab8dcb737"},"82d44986fa928d1755d01a5338e6f1c6281f3b18":{"Question":"من بين المقترحات التالية، ماهي العبارات الصحيحة؟","Options":["إذا كان الشخص يواجه صعوبة في النظر ولا يتوفر على نظارات طبية، فيجب تسجيل درجة الصعوبة التي يشعر بها على مستوى السؤال المتعلق بالنظر.","بالنسبة لأسئلة المحور حول الصعوبات في ممارسة الأنشطة الاعتيادية ، يجب الاستفسار عن درجة الصعوبات التي قد تواجه الشخص المعني عند قيامه بأنشطة معينة، بدلاً من الاستفسار مباشرة عما إذا كان لديه إعاقة معينة.","إذا كان الشخص يواجه صعوبة مؤقتة فقط (مثل الصعوبات الناتجة عن كسر في اليد أو الساق)، يجب تسجيلها على مستوى محور صعوبات في ممارسة الأنشطة الاعتيادية."],"Answer":[1,2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"202c71aa8f849da1f73dd52b16d105bab8dcb737"},"6dac4e0bca6fa14b7fe7b560710471a7c24d03cf":{"Question":"من بين المقترحات التالية، ماهي العبارات الصحيحة؟","Options":["عند نهاية عملية الإحصاء وقبل مغادرة الميدان، يجب على المراقب أن يتأكد من أن الباحثين قد قاموا بالإرسال النهائي للمعطيات","عند نهاية عملية الإحصاء، يجب على المشرف أن يقوم باسترجاع اللوحات الإلكترونية من الباحثين","عند نهاية عملية الإحصاء وقبل مغادرة الميدان، يجب على المراقب أن يقوم باسترجاع اللوحات الإلكترونية من الباحثين"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"202c71aa8f849da1f73dd52b16d105bab8dcb737"},"053391ce5032f83769cbb1cd6ccdd2e8496719f4":{"Question":"من بين المقترحات التالية، ماهي العبارات الصحيحة؟","Options":["يتم تصنيف الأجراء المشتغلون في القطاع العمومي والمؤسسات العمومية والقطاع الخاص المهيكل (CNSS)، ضمن فئة الإجابة \"التأمين الإجباري عن المرض (AMO)\" على مستوى السؤال حول الانخراط أو الاستفادة من إحدى أنظمة التغطية الصحية.","تضم فئة الإجابة \"التأمين الإجباري عن المرض (AMO)\" على مستوى السؤال حول الانخراط أو الاستفادة من إحدى أنظمة التغطية الصحية، الأشخاص المستفيدين من نظام المساعدة الطبية “راميد (RAMED) والذين تم دمجهم في نظام التأمين الإجباري عن المرض (AMO) المسير من طرف (CNSS).","بالنسبة للأشخاص الذين عملوا في القطاع العام، ثم انتقلوا إلى القطاع الخاص، يجب استفسارهم عن وضعهم الحالي. فإذا كانوا منخرطين أو مستفيدين حاليًا من نظام تغطية صحية خاص بالقطاع الذي يعملون فيه حاليًا، تصنف الإجابة بناءً على ذلك."],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"202c71aa8f849da1f73dd52b16d105bab8dcb737"},"6417b9325e406abc25dda4429fe1a5b780ce7cde":{"Question":"توجه الأسئلة الخاصة باللغات المحلية ل:","Options":["الأشخاص الذين يستطيعون الكلام كيفما كان سنهم","الأشخاص الذين يبلغ سنهم 10 سنوات فأكثر","جميع الأشخاص بما في ذلك الصم والبكم والرضع"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"89c51949626bfb6e26a6d446ecb968038f5abf2d"},"a1f290c6a1d3fd4aa256bda091f69fb60c813996":{"Question":"توجه الأسئلة الخاصة بالأمية للأشخاص الذين يبلغ سنهم","Options":["7 سنوات فأكثر","10 سنوات فأكثر","15 سنة فأكثر"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"a3f37ba945d5a6a16bc566daa307d26848da2d6d"},"af1cf1f32c3083fcfe5f231faf2acad7ad8030b9":{"Question":"ما الهدف من الأسئلة المتعلقة بالأمية؟","Options":["تحديد مدى قدرة الأفراد على القيام بعمليات حسابية ذهنية","تحديد مدى قدرة الأفراد على القراءة والكتابة بلغة معينة","تحديد مدى القدرة الأفراد على القيام بعمليات حسابية ذهنية وتحديد مدى قدرة الأفراد على القراءة والكتابة بلغة معينة"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"d2f9cbe26d7313a8c455a359672c68ad6ccc08b5"},"8276fca08731d15710ed5c40c42048294397161a":{"Question":"متى يشرع في وضع ترتيبات الإحصاء؟","Options":["قبل بداية التكوين","مع بداية التكوين","مع بداية العمل الميداني"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65ea0b80f491307fc433a15d","Approved":true,"questionHash":"545baffde6ea0f2ae759e08a38afcb2d1ba0e8db"},"fa761d9c4d4bef08b207f06209585465cffd2eab":{"Question":"ما الهدف من مراقبة شمولية الإحصاء؟","Options":["التحقق من صحة شحن الأجهزة الإلكترونية","التأكد من إحصاء جميع المساكن والأسر والأفراد في مناطق الإحصاء التابعة لمنطقة المراقبة","تقييم أداء الباحثين","تحديد عدد الباحثين اللازمين لكل منطقة مراقبة"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65aed9f30564dc6ac939cc2f","Approved":true,"questionHash":"a75df9879b8b606d015044c27d27f730833bd6ef"},"1880a1b6ef43a34bc675ae66d3b2f8a5b39e62b5":{"Question":"ما هو الهدف من وضع ترتيبات الإحصاء؟","Options":["توفير الموارد البشرية اللازمة لإنجاز الإحصاء","توفير الموارد المادية اللازمة لإنجاز الإحصاء","توفير الموارد البشرية والمادية اللازمة لإنجاز الإحصاء"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65ea0d70f491307fc433a179","Approved":true,"questionHash":"6615d22a3988decb68895bc42aabca160bbccd02"},"a9ec0a6c0b5a89e57fbc9edc47f2ff6d19268ac5":{"Question":"ما الهدف من الجزء الثاني في استمارة المراقبة؟","Options":["التأكد من صحة المعلومات الخاصة بأفراد الأسرة","التأكد من أن جميع أفراد الأسرة تم إحصاؤهم بشكل شامل، دون ن نسيان أي فرد","التأكد من صحة المعلومات الخاصة برب الأسرة"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65aed9c80564dc6ac939cc2d","Approved":true,"questionHash":"870fef7debde5a4e19c6f66e1b90fd7f89da8ce3"},"f7d5f51a883e0356ac7503c88a548d96fdb8b6c7":{"Question":"يتم التعرف على حدود القطع بالوسط القروي","Options":["خلال يومي 30 و 31 غشت 2024","يوم فاتح شتنبر 2024","بالموازاة مع تقدم عملية إحصاء الأسر والمساكن"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"546dc33319170d1af46972984e4ece4c1de415c6"},"4b428b374d62fe113b523e4cfb318c619253f1e8":{"Question":"يتم التعرف على حدود القطع بالوسط القروي:","Options":["يوم فاتح شتنبر 2024","خلال يومي 30 و 31 غشت 2024","بالموازاة مع تقدم عملية إحصاء الأسر والمساكن"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65d5cfc2d7e6eb49884a5b2c","Approved":true,"questionHash":"546dc33319170d1af46972984e4ece4c1de415c6"},"d44ef5368b23565d82d007f4f9ac75ca3a06f4e4":{"Question":"هل يمكن للمستقل أن يستعين بمساعدين عائلين؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"1e37725693eb21b1616e4e9309055d3422960c2d"},"828795c567fb306b7e094a32e49754bbac670058":{"Question":"أثناء الإنجاز الفعلي للإحصاء، من مهام المراقب","Options":["التأكد من أن كل باحث تعَرّفَ بدقة على منطقة إحصائه","مراقبة عملية تحيين التوطين الخرائطي التي قام بها الباحثين","التأكد من ملء استمارات البناية لجميع البنايات"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ae78faed7e83e6400d16f8","Approved":true,"questionHash":"6ce4e217f0a096ad433536eebe258c9abde68f84"},"826f7bee5bb3db28ffae02138e78a4006316d5e2":{"Question":"ما هي ترتيبات الإحصاء المتعلقة بالموارد البشرية؟","Options":["تحديد لوائح الباحثين والمراقبين الذين تم إختيارهم للمشاركة في الإحصاء، وتعيينهم حسب المهمة المنوطة بكل واحد منهم وحسب منطقة الإحصاء أو المراقبة التي سيشتغلون بها","إختيار مجموعة من المراقبين وتكليفهم بتكوين المراقبين والباحثين وإشعارهم بمكان وتاريخ بدء مهامهم","إعداد بطاقات المعلومات الشخصية الخاصة بكل المشاركين في الإحصاء من أعوان السلطة وسائقين وأعوان المناولة","كل ما سبق"],"Answer":[4],"QuizOfOrigin":"65ea0b80f491307fc433a15d","Approved":true,"questionHash":"bdf8404efb21ef1a537761093c8c0813a7ba9694"},"e7681087831e0707043aa8e1da460ddd3bcfcc1b":{"Question":"كيف يمكن للمراقب رصد المردودية اليومية للباحثين؟","Options":["من خلال الاطلاع على المؤشرات الخاصة بكل باحث عبر التطبيق الإلكتروني","من خلال تفقدهم بشكل مستمر ومنتظم في الميدان","من خلال استفسارهم كل مساء عن تقدم الأعمال في الميدان"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65aed7310564dc6ac939cc2b","Approved":true,"questionHash":"93c18d53a8998b47454a49b6a5ab2101d211667c"},"11f9ba0f2b8f75d347eea0356005da5f1b88a353":{"Question":"لمراقبة تنظيم جولة الباحث في الميدان يتعين على المراقب التأكد من:","Options":["رسم جميع الجزيرات أولا على مستوى منطقة الإحصاء ثم المرور لتوطين البنايات بعد ذلك قطعة بعد قطعة","عدم إغفال توطين أية بناية من البنايات التي تضمها كل جزيرة","عدم إغفال أي مسكن أثناء جرد الباحث للمساكن المكونة لكل بناية","تتابع الأشغال من قطعة إلى أخرى حسب الترقيم التسلسلي للقطع"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65ae78c0ed7e83e6400d16f6","Approved":true,"questionHash":"b14f0173159ff07c198fb2e32f8c85c965da8b77"},"20342bdf516f376c6329e5d293c350652b81a185":{"Question":"عند نهاية عملية الإحصاء، ماذا يجب على المراقب التأكد منه؟","Options":["التأكد من إحصاء جميع الأسر، بما في ذلك تلك المقيمة اعتياديا في المحلات مهنية والمؤسسات والفنادق التابعة لمنطقته","التأكد من إحصاء جميع فئات السكان المتواجدة في مناطق الإحصاء التابعة لمنطقته","التأكد من أنه تم تحديث جميع البيانات على التطبيق الإلكتروني الخاص بالباحثين","التأكد من أن جميع الباحثين قاموا بالإرسال النهائي للمعطيات"],"Answer":[1,2,4],"QuizOfOrigin":"65aed9f30564dc6ac939cc2f","Approved":true,"questionHash":"6f6090c272c376708ec08b6f974010f772bd6bb0"},"abbdbc356b20f0d368f7c7bf5421cdfc19ca448b":{"Question":"ما هي الخطوات الأساسية التي يجب على المراقب اتخاذها للتأكد من شمولية الإحصاء؟","Options":["مراجعة الأسر التي تم إحصاؤها بالفعل","إعادة استجواب عينة عشوائية من الأسر، يتم اختيارها أوتوماتيكيا بواسطة التطبيق الإلكتروني الخاص بالمراقب","التركيز على الأسر التي لم تتم مقابلتها بعد","التأكد من حالة إحصاء المسكنين القريبين على اليمين وعلى اليسار لمساكن الأسر التي تم اختيارها لإعادة الاستجواب"],"Answer":[2,4],"QuizOfOrigin":"65aed9f30564dc6ac939cc2f","Approved":true,"questionHash":"556e00f78a1697c364579aa4acbf29c1e0d43db3"},"48fe71e7f6506a4bbcaa8a4a0a2cf16636b9289e":{"Question":"كيف يجب على المراقب التصرف خلال اليوم الأول من عملية الإحصاء؟","Options":["مراقبة الباحثين عن بُعد","مرافقة كل باحث خلال استجواب واحد على الأقل","جمع بيانات من الأسر بنفسه","تفقد الباحثين على الأقل مرتين في هذا اليوم: في الصباح ومرة أخرى بعد الزوال"],"Answer":[2,4],"QuizOfOrigin":"65aed9f30564dc6ac939cc2f","Approved":true,"questionHash":"6af6a75e9350d73a688b79526f3f31c3e16a58f2"},"d17486c12adf5ea717838f33aca10500d9c47204":{"Question":"مدة تكوين الباحثين والمراقبين متساوية","Options":["صحيح","خطأ، مدة تكوين المراقبين أطول من مدة تكوين الباحثين","خطأ، مدة تكوين المراقبين أقصر من مدة تكوين الباحثين"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea3324f491307fc433a1f0","Approved":true,"questionHash":"3d5c1a3c407ed33f10086f566aed4b5d5a50b903"},"f09af5c2cc3b418fa7de2b5c664a80a6f960d4d8":{"Question":"حدد مهام المشرف في مرحلة التعرف على الميدان:","Options":["تحديد موعد مع الباحثين و مرافقتهم خلال التعرف على الميدان يومي 30 و31 غشت 2024","التعرف على حدود منطقة الإشراف وتحديد موعد مع المراقبين للقيام بالإشراف المباشر على بعض أعمال الفرق","الحرص على تنزيل خريطة منطقة الإحصاء في اللوحة الالكترونية لكل باحث","الحرص على حل جميع المشاكل الإدارية أو تلك المتعلقة بالتعرف على الميدان أو بتوزيع وسائل إنجاز الإحصاء"],"Answer":[2,4],"QuizOfOrigin":"65ea0c90f491307fc433a16a","Approved":true,"questionHash":"224e4d9172df3ae201cd7539a57446820c9cfd46"},"ca92f7abf04a263e2b87f787d339cfe579fe4762":{"Question":"يتم ملأ أو استكمال البطاقات الشخصية بالنسبة ل:","Options":["المراقبين والباحثين المشاركين في الإحصاء","الشيوخ والمقدمين بالتعاون مع السلطات المحلية","مالكي السيارات ووسائل النقل الأخرى التي تم استعمالها لإنجاز الإحصاء","كل ما سبق"],"Answer":[4],"QuizOfOrigin":"65ea33a7f491307fc433a1f3","Approved":true,"questionHash":"537156f28b5dc7cae96915abe91242e9fbb0854d"},"3bbf5a86ae55c4e4ebd700bfe0375341884ecc0d":{"Question":"يتم تحرير تقرير المشرف الجماعي عند نهاية العمل الميداني","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea33a7f491307fc433a1f3","Approved":true,"questionHash":"ecfc78e99dce0b21da8b50d257f6049d5e3c98c2"},"9757078a9d23006548c25f47dd4fa930fb609b51":{"Question":"المشرف الجماعي مطالب بمراقبة جميع الاستمارات","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea0d70f491307fc433a179","Approved":true,"questionHash":"deaa3dca24e76558e35c3b24a8e837abfb5c4874"},"76db548e5259b10d5ca7b5dffe0f9c2105c4fd16":{"Question":"يتم تقدير تعويضات المشاركين بالاعتماد على المعلومات التالية:","Options":["أصناف الأعوان","صفة المشاركة في كل مرحلة","أيام عمل كل عون","مكان الإقامة"],"Answer":[1,2,3],"QuizOfOrigin":"65ea0d70f491307fc433a179","Approved":true,"questionHash":"a6176000e2d938d93aac4cddf0dd590e51fe686f"},"1d0e607f64ff867174ef182b7c719b73c42a49ae":{"Question":"ما هي الأدوار الأساسية للأعوان الاحتياطيين في عملية الإحصاء؟","Options":["مساعدة الباحثين في جمع المعطيات بالمناطق الإحصائية التي تعرف تأخرا في الإنجاز","مساعدة مسؤولي مؤسسات السكان المحسوبين على حدة في ملء الاستمارات","توفير الدعم في المكتب عند غياب المشرفين","كل ما سبق"],"Answer":[4],"QuizOfOrigin":"65ea0d70f491307fc433a179","Approved":true,"questionHash":"282e6ff9f7637021258da4dd4ef77b58fe2e0e60"},"3680c3bf6ee9b9b35b4f5cb8f22ee5b2ebf83ee1":{"Question":"يجب توفير وسائل النقل للمراقب وفريقه في الحالات التالية:","Options":["إذا كان المراقب يشتغل بالوسط القروي","إذا كان الفريق يعمل في بعض المناطق الحضرية الهامشية","وسائل النقل يجب توفيرها بكل الفرق مهما كان مكان اشتغالهم"],"Answer":[1,2],"QuizOfOrigin":"65ea0d70f491307fc433a179","Approved":true,"questionHash":"7eba208ff7cefa6cfc1804f8d917b6051565ac12"},"e9d09be7f98bee0ee9d318d57c062634a0645ef8":{"Question":"كيف يتم اختيار وسيلة التنقل الرئيسية بالنسبة لشخص يستعمل أكثر من وسيلة واحدة للوصول لمكان العمل ؟","Options":["وسيلة التنقل التي يتم اختيارها من طرف المستجوب","وسيلة التنقل المستعملة لقطع المسافة الأطول للوصول لمكان العمل","وسيلة التنقل التي يتم اختيارها من طرف الباحث"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"e108792c19752a97d827f8f760fc0bfdea42d9a5"},"a866697838e1b2458f362679c182e67718726f50":{"Question":"ما الذي يجب كتابته في المهنة الرئيسية بالنسبة للعاطل المؤهل في ممارسة مهنة ما و الذي لم يسبق له العمل ؟","Options":["لا مهنة له","الشهادة المحصل عليها في تكوين يؤهل لممارسة مهنة معينة","الحرفة الملقنة"],"Answer":[2,3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"f1c4ceb9f03639117ae04345f99477dfedb37ba8"},"e64936526dcac9f28b6c185243fc1f03ff13611c":{"Question":"في حالة طالب يتابع دراسته خلال 2024-2025 بالسنة الثانية من الأقسام التحضيرية، ما هو آخر طور في التعليم العام؟","Options":["ثانوي تأهيلي","تعليم عالي","التعليم ما بعد الثانوي غير العالي"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"1eef137d0d418cb63e60c9b211348dd20ff99b8f"},"eaea23551b47142099fa02f62fbfd97241a08fe1":{"Question":"صرح رب الأسرة أنه حاصل على دبلوم تقني في الصناعة الكهربائية، هل هذه المعلومة كافية لتحديد المستوى في التعليم العام؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"ed055f14c71753201eaf5164e9220ed1a90cdccc"},"d1f5e2fe88bfafcaa04363944a517d90e165f568":{"Question":"بالنسبـة لتلميذ لا زال يتابع دراسته خلال بداية الموسم الدراسي 2024-2025 بالسنة الأولى من الثانوي الإعدادي، ما هو الطور التعليمي للشخص؟","Options":["إبتدائي","ثانوي إعدادي","ثانوي تأهيلي"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"e027aebf5e3a6914655f6621ad8e336db1f70f36"},"3baf19f2cade055ee57c3bc7680cfe8bf0341a8c":{"Question":"كيف يتم تسجيل الجواب على السؤال المتعلق باللغة المحلية الأولى الأكثر استعمالا في حالة شخص أجنبي صرح بأنه لا يتحدث أي لغة محلية؟","Options":["نسجل \"لا شيء\" كجواب","نسجل اللغة المحلية السائدة في المنطقة التي يقطن بها","نترك السؤال بدون جواب"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"9ed0a4a49e5107cb5eebb03f84293bc0aa43365d"},"bfe579a0798c23ea84cabedba371f02aadca0fc0":{"Question":"كيف يتم الجواب على السؤال الخاص ب \"التسجيل في الحالة المدنية\" بالنسبة للطفل الحديث الولادة والذي لم يسجل بعد؟","Options":["نعم، مسجل في دفتر الحالة المدنية","لا، غير مسجل في دفتر الحالة المدنية","لا، حديث الولادة","لا يتوفر على الدفتر"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"a48b45fc8a0bbf013118de45487d76e1bd874435"},"b8af31280e72578c2b8c58f08c3357bc815c97a4":{"Question":"يمكن مؤشر عدد الأسر التي تم إحصائها من طرف الباحث خلال اليوم، من معرفة تقدم أشغال الباحث في منطقة الإحصاء التابعة له","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65aed7310564dc6ac939cc2b","Approved":true,"questionHash":"bd8799653ffe3b113a7e751f7c89ae39fa978c3b"},"ebb0d0afe75d373bae15b9b8c44a08618e6bb478":{"Question":"يمكن مؤشر المجموع التراكمي للأسر المحصاة في منطقة إحصاء معينة، من معرفة المردودية اليومية للباحث","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65aed7310564dc6ac939cc2b","Approved":true,"questionHash":"6164ab8b5472fb1555efe7a5de66fccafcd63ec5"},"b7ead0026a42e976d876961adf11084ce46e2a75":{"Question":"إذا كانت الاسرة تستعمل أكثر من مصدر للتزود بالماء وبمسافات مختلفة، ما هو المصدر الذي يجب تجميع المعلومات عنه؟","Options":["مصدر التزود بالماء الأقرب للمنزل","مصدر التزود بالماء الأكثر بعدا من المنزل","مصدر التزود بالماء الأكثر استعمالا من طرف الاسرة"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"445f7b7c7cc922267f4e87461b8a3345b7f1802e"},"3f59916037401fbd778a4f0359f3355a31f0e980":{"Question":"في حالة ما إذا كانت مدة الوصول إلى مصدر الماء تتغير بحسب الأوقات أو الظروف الجوية، ماهي المدة الزمنية التي يجب اعتبارها؟","Options":["تسجيل المدة الزمنية المعتادة أو المتوسطة","أصغر مدة زمنية (المدة الدنيا)","أكبر مدة زمنية (المدة القصوى)"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"ec065f00f6433fcb233d2db6a333479ecb7e59bd"},"08f55a2499c20e06f182cc6aa03c01ed4a9fa865":{"Question":"ما هو نوع مكان العمل بالنسبة للمساعدة المنزلية التي لا تقيم مع الأسرة المشغلة ولكن تقيم بنفس جماعة (أومقاطعة) عملها ؟","Options":["نفس جماعة الإقامة بمكان قار","جماعة أخرى بمكان قار"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"6c8ce1bdf202de376ff368c35a3d2fd8bb3872d3"},"9c4c6d4e156877a6c7a8429002e21c5acc4e3b18":{"Question":"صرح رب الاسرة أنه اشترى لابنيه أحمد و كمال جهاز كمبيوتر محمول يستعملانه لأغراض الدراسة؛ لمن يجب إسناد هذا الكمبيوتر؟","Options":["لهما معا","لأكبرهما سنا","لمن يستعمله أكثر"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"3b31ee79e4c9c3fe617f0581ab49d38421d0de50"},"0d536e5775515ce0315af10b5dbf368ada388d7e":{"Question":"شخص يعرف كتابة اسمه والأرقام من 1 إلى 10 فقط. على مستوى السؤال 6.2، نعتبر أنه يعرف القراءة والكتابة؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"968ac35509598151f50ad67a0e6b5ec5af7405a0"},"b0eb9722c6049cda5b2932eb1a594a6ec4dd1274":{"Question":"إذا كان الشخص لا يتوفر على أجهزة تكنولوجيا المعلومات و الاتصالات، هل هو معني بالسؤال الخاص باستعمال الأنترنيت؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"078a658f8d133d57a81263c718f06f91cf29d846"},"6667cac8a86d9dcfc5de96f7ae0ec3a5446b6050":{"Question":"في صباح يوم انطلاق عملية الإحصاء (صباح يوم 1 شتنبر 2024)، ماذا يجب على المراقب أن يفعل قبل شروع الباحثين في إحصاء الأسر؟","Options":["يتأكد من أن جميع الباحثين يتوفرون على الأوراق الإدارية اللازمة وشاراتهم المهنية (badges)","يتأكد من أن الباحثين قد استوعبوا جميع المفاهيم الخاصة بوحدة الباحث","يتأكد من أن جميع الباحثين يتوفرون على أدوات العمل (اللوحة الإلكترونية، والشاحن، وشريحة الجوال)، وأنهم قاموا بتحديث التطبيق الإلكتروني المثبت على اللوحة","يتأكد من أن الباحثين قد قاموا بتحيين توطين جميع البنايات المتواجدة في منطقة الإحصاء المسندة لهم"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65aed7310564dc6ac939cc2b","Approved":true,"questionHash":"f56fa97d1ed2573af6a8aec3853db84c131bf1a8"},"2cec6fc25e8676cc20dab8c33ce3bba1623916f7":{"Question":"في حالة ما إذا تبين أن باحث معين غير قادر على إنهاء الإحصاء في الموعد المحدد، يجب إخبار المشرف من أجل اتخاد الإجراءات اللازمة","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65aed7310564dc6ac939cc2b","Approved":true,"questionHash":"df83cc0979b31996b93b41796d69c44ee1e0c5e0"},"88e04f821b51b78cebac3c5fb91d12edc3d29a1c":{"Question":"ما الغرض من مراقبة حالة الإحصاء في المسكنين المجاورين على اليمين وعلى اليسار، لمسكن الأسرة المعنية بالاستجواب؟","Options":["التحقق من شمولية إحصاء المساكن","التحقق من شمولية إحصاء الأسر","التحقق من شمولية إحصاء السكان"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65aed9c80564dc6ac939cc2d","Approved":true,"questionHash":"c616622e6f4cdb81f5e939e926848fed07347d1e"},"32e5e94fdcd2618ee14173fe6f47c4895f4c0c56":{"Question":"لإحصاء الرحل في أماكن تواجدهم، يتم الاعتماد على برنامج زمني يحدد أماكن وتواريخ تواجدهم. من المسؤول عن إعداد هذا البرنامج؟","Options":["السلطات المحلية","المشرف الجماعي","المشرف الإقليمي"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65ea0d70f491307fc433a179","Approved":true,"questionHash":"54081ae7cbace188bed1a7106012d35ded1a23b8"},"1fa7a2da2816f9d7b2036b15b05dc4ed145b52d1":{"Question":"يتعين على المراقب مساعدة الباحثين في تحيين حدود مناطق الإحصاء الغير الواضحة إذا كان بقاء نفس الحدود سيؤدي إلى:","Options":["نسيان أو تكرار إحصاء أسرة أو أسر واقعة على الحدود","نسيان أو تكرار إحصاء قطيع للماشية مملوك لإحدى الأسر","نسيان أو تكرار إحصاء مسكن أو مساكن واقعة على الحدود","نسيان أو تكرار إحصاء بناية مخصصة للاستعمال المهني فقط واقعة على الحدود"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65ae7645ed7e83e6400d16ea","Approved":true,"questionHash":"575f818fa3da2dfad9f57990a31d798188de38e1"},"c961abd9095244a4aa85156b663be2595e4ab9bc":{"Question":"إذا كان لدينا شخص متغيب عن الأسرة لفترة زمنية تقل عن 6 أشهر، وليست له نية الغياب لمدة تفوق 6 أشهر. هل يعتبر عضو في الأسرة؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"b98c73769286f15b78d19ee859cba66940b88c4a"},"201504b13409e90e1923256a317b36529f80f782":{"Question":"لدينا أسرة، لهم بنت متزوجة ومقيمة مع زوجها، منذ فاتح يناير 2021 وتوفيت في مارس 2021 بسبب كوفيد 19. هل يمكن اعتباره حدث وفاة ضمن الأسرة؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"bd6171ace9477a5b83f56e255c4849a970a2c008"},"cfee67c6a80a44c3ed87f51d7594d7a86f15552c":{"Question":"إذا كانت المساعدة المنزلية التحقت لفترة وجيزة للعمل عند الأسرة لمدة تقل عن 6 أشهر وليست لها نية الإقامة، كما لا تعرف كم من شهر ستقيم مع الأسرة. هل تعتبر فردا من الأسرة أم لا؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"dd24492a8a4822c8a33329eea04a7f162107b712"},"1a99d4b5470d84101832c55154e5debbef8e8564":{"Question":"أسرة تملك جرار معطلًا و لا يمكن إصلاحه نهائيا، لكن الأسرة تستخدمه كمخزن مؤقت لأدوات الزراعة، هل أقوم باحتسابه كتجهيز تتوفر عليه الاسرة؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"a282b96a2e4a87996c00303308007fd0428d25fe"},"4a1677aea82bcf7d7cddd7244faab616607a95dd":{"Question":"بالنسبة لشخص يعرف إسم الجماعة التي كانت تقيم بها أمه أثناء ولادته، علما أن هذا الشخص قد ازداد في المستشفى. نسجل على مستوى السؤال الخاص باسم جماعة الإزدياد؟","Options":["اسم الجماعة التي يوجد بها هذا المستشفى","اسم الجماعة التي كانت تقيم بها الأم أثناء ولادته","اسم الجماعة التي تقيم بها الأم حاليا"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"ac2074918e94b0745903d16116140ec0e8d1ca2c"},"0b6300beff28408e4e4df26095f538c915055813":{"Question":"في حالة طفل يبلغ من العمر 5 سنوات، والتحق بالكتاب منذ سنتين، ما هو آخر قسم في الاعداد المدرسي يجب تسجيله على مستوى السؤال حول آخر قسم في التعليم العام؟","Options":["سنة واحدة","سنتين","ثلاث سنوات"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"d4178a2fdb38aae5f35d85ac5d80a452fded443e"},"544714fd5ad3a94843ab12484b3130b3a5fc1d60":{"Question":"يندرج ضمن النشيطين المشتغلين، كل شخص سنه يعادل أو يفوق 7 سنوات مارس أشغالا منزلية أو قام بصيانة مسكنه لمدة لا تقل عن ساعة خلال 7 أيام التي تسبق استجواب الأسرة","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"7e4431e2677a19c72725352336f8c63158b8f1b6"},"a78b83563ad4a8939758361540ffe7ac5eaa0462":{"Question":"بعد قراءة التقرير الذي يظهر في التطبيق الإلكتروني، حول نتيجة المقارنة بين أجوبة المراقب وأجوبة الباحث. كيف ينبغي للمراقب معالجة الاختلافات التي لاحظها في هذا التقرير؟","Options":["يجب أن يقوم المراقب بتصحيح الأخطاء التي اكتشفها","يجب على المراقب إخبار المشرف بهذه الاختلافات","الاختلافات التي تظهر على التقرير، تتم مناقشتها مع الباحث. وبعد ذلك، يقوم الباحث بتصحيح الأخطاء المرتكبة"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65aed9c80564dc6ac939cc2d","Approved":true,"questionHash":"ff4c1107a1a73bccb2697abbc4b82b0c6a021e08"},"7571e1d33ab6cba925a19f998f6a30eb111dc193":{"Question":"صرح رب الاسرة أن المسافة الفاصلة بين مسكنه و أقرب مركز صحي هي 2 كيلومتر و 700 متر، ماهي المسافة التي يجب علي تسجيلها في الخانة المخصصة للمسافة الفاصلة بين المسكن و أقرب مركز صحي /مستشفى ؟","Options":["3","2","2,7"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65abd731ed7e83e6400d15f2","Approved":true,"questionHash":"d7452e2832e7cc6bf7017362953abe2e3d832b35"},"7687db6b41d9490a1d307ff80f68d807d55d958a":{"Question":"ما هي المعلومات التي تتضمنها البطاقات الخاصة بالمشاركين في الإحصاء والتي يتم ملؤها خلال مرحلة وضع ترتيبات الإحصاء والتي يجب على المشرف الجماعي استكمالها في حالة وجود نقص خلال مرحلة التكوين:","Options":["معلومات ذات علاقة بمكان العمل، كالإقليم أو العمالة، الجماعة أو المقاطعة، ورقم منطقة الإشراف","معلومات شخصية كالاسم العائلي والشخصي، رقم البطاقة الوطنية، العنوان، والرقم المالي","معلومات حول صنف العون وصفة المشاركة في الإحصاء","كل ما سبق"],"Answer":[1,2],"QuizOfOrigin":"65ea33a7f491307fc433a1f3","Approved":true,"questionHash":"1eaee96c27173957ea576d65256f60abbd279699"},"b4c52e3199f50bc9a805e82a8e936dc04436f687":{"Question":"إذا صادف أحد الباحثين غموضا في مقطع من حدود منطقة الإحصاء الذي يمر فوق بعض البنايات وكان هذا المقطع مشتركا مع منطقة إحصاء أخرى تنتمي لنفس منطقة المراقبة، يتعين على المراقب:","Options":["دعوة الباحثين المعنيين بهذا المقطع الحدودي للالتقاء في عين المكان لتحيين هذه الحدود وإزالة الغموض","التواصل مع المشرف الجماعي للحضور لعين المكان لتنسيق عملية تحيين الحدود بين الباحثين المعنيين","مساعدة الباحث المعني على تحيين المقطع الحدودي بضم البنايات مصدر الغموض لمنطقته الإحصائية"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65ae7645ed7e83e6400d16ea","Approved":true,"questionHash":"559bdf42e5a17538fc44d27da35ea960c35ee25f"},"8aad9b514001468c330d628ce679783200bc8cf4":{"Question":"إذا صادف أحد الباحثين غموض في مقطع من حدود منطقة الإحصاء الذي يمر فوق بعض البنايات وكان هذا المقطع مشتركا مع منطقة إحصاء أخرى تنتمي لنفس منطقة المراقبة، يتعين على المراقب","Options":["أمر الباحث المعني بترك هذا المقطع كما هو إلى حين تحيينه بعد الشروع في إحصاء الأسر","دعوة الباحثين المعنيين بهذا المقطع الحدودي للإلتقاء في عين المكان لتحيين هذه الحدود وإزالة الغموض","مساعدة الباحث المعني على تحيين المقطع الحدودي بضم البنايات مصدر الغموض لمنطقته الإحصائية"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65ae78faed7e83e6400d16f8","Approved":true,"questionHash":"04934af7d006d448ebe4fc57877de20dcbafa14f"},"d7a41b4badd0f6d299a60068d240c629236dc480":{"Question":"خلال التعرف على الميدان في الوسط القروي يومي 30 و31 غشت 2024، يتعين على المراقب:","Options":["التأكد من قيام كل باحث بالتعرف بدقة على حدود منطقته الإحصائية","مساعدة الباحثين في حل المشاكل المتعلقة بعدم وضوح حدود مناطق الإحصاء أو حدود القطع المكونة لها","التأكد من تعرف كل باحث على التجمعات السكنية التي تضمها كل قطعة"],"Answer":[1,2],"QuizOfOrigin":"65ae7645ed7e83e6400d16ea","Approved":true,"questionHash":"d5e50ddb5091e4067127df25b0804b0fbaf86d46"},"f103bce1bc9a864c61d25d7f10f1b431ad28e0a6":{"Question":"خلال التعرف على الميدان في الوسط الحضري يومي 30 و31 غشت 2024، يتعين على المراقب","Options":["مساعدة الباحثين في حل المشاكل المتعلقة بعدم وضوح حدود مناطق الإحصاءالمسندة إليهم","التأكد من أن كل باحث قام بتحيين التوطين الخرائطي للبنايات","التأكد من قيام كل باحث بالتعرف بدقة على حدود منطقته الإحصائية"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65ae7645ed7e83e6400d16ea","Approved":true,"questionHash":"f039c4188cc90e73ba80d9ad4117efbcbab30a2d"},"a9218762e1470ac43746a6ae7a232342357a98c4":{"Question":"يتعين مراقبة عملية توطين البنايات في الوسط القروي بالموازاة مع تقدم عملية إحصاء الأسر والمساكن ما بين 1 و 30 شتنبر 2024، فما هي الأمور التي يجب على المراقب التحقق منها؟","Options":["سلك مسار منظم في الميدان أثناء القيام بعملية رسم الجزيرات على مستوى كل قطعة","سلك مسار منظم أثناء عملية توطين البنايات على مستوى كل جزيرة عبر توطين الأقرب فالأقرب","توطين البنايات في الميدان في موقعها الصحيحة على الخريطة","البدء بملء إستمارات البنايات أولا ثم توطينها بعد"],"Answer":[1,2,3],"QuizOfOrigin":"65ae78c0ed7e83e6400d16f6","Approved":true,"questionHash":"63b49e6e47ea9fc55db76fac665c508c9af32adf"},"9d256a251ba6075ef1a216122534d0390278ea30":{"Question":"يتم تحيين التوطين الخرائطي للبنايات في الوسط الحضري بالموازاة مع تقدم عملية إحصاء الأسر والمساكن مابين 1 و 30 شتنبر 2024، فماهو دور المراقب في هذه المرحلة؟","Options":["الحرص على أن كل باحث قام بالتعرف على جميع البنايات الموجودة بمنطقته","مراقبة جميع الجزيرات التي تم رسمها داخل كل منطقة إحصاء","التأكد بأن الباحث قام بتحيين توطين جميع البنايات بمنطقته"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65ae78c0ed7e83e6400d16f6","Approved":true,"questionHash":"0211e0134276190c5419303bec98bb13c567049d"},"61abc42dcad42002cd849e6733893c5b87230c53":{"Question":"بالإضافة للمراقبة الميدانية، سيستعين المراقب بتطبيق معلوماتي لتتبع عملية توطين الباحثين للبنايات على الخريطة وملء الاستمارات بشكل آني","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65ae78c0ed7e83e6400d16f6","Approved":true,"questionHash":"e1ee49f0569476455522b2fd98a5e280dae678f8"},"c3258490f4d5cbeba84663a3980b4607ccd7139b":{"Question":"تلعب بطاقات المعلومات الشخصية للأعوان المشاركين في عملية الإحصاء دورا مهما لأنه يتم الاعتماد على المعلومات المسجلة بها لتحديد تعويضاتهم:","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65ea0d70f491307fc433a179","Approved":true,"questionHash":"8cd225e07ea504da8e09e477350ae4d7b80396c8"},"618b5a82f597dd66f8e561f425ce678d33118afb":{"Question":"كيف يمكن للمراقب أن يساعد الباحثين في مواجهة الصعوبات التي قد تواجههم في الميدان (كامتناع أسرة عن الإجابة مثلا، أو حدوث عطب في اللوحة الإلكترونية)؟","Options":["عقد اجتماع مع الباحثين من أجل حل المشكل","التدخل لحل المشكل، أو الاستعانة بالمشرف في حالة ما إذا كان هذا المشكل يفوق قدرته","البقاء على اتصال دائم بالباحثين"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65aed7310564dc6ac939cc2b","Approved":true,"questionHash":"83cfeb781a2c20104ac83435e4807f2f3b1bdd09"},"3820226dd495010bd35e361e5705106792af6eeb":{"Question":"أثناء عملية إنجاز الإحصاء بالوسط القروي يتعين على المراقب","Options":["مراقبة توطين البنايات على مستوى مناطق الإحصاء المكونة لمنطقة المراقبة خلال اليومين الأولين لانطلاق عملية إحصاء الأسر والمساكن","مراقبة تحيين الحدود المشتركة بين مناطق الإحصاء بالموازاة مع تقدم أشغال الإحصاء","مراقبة توطين البنايات على مستوى مناطق الإحصاء المكونة لمنطقة المراقبة بالموازاة مع تقدم عملية الإحصاء"],"Answer":[3],"QuizOfOrigin":"65ae78faed7e83e6400d16f8","Approved":true,"questionHash":"ed070c5c4aaab97f3daa596f61a178ecc670343c"},"3d8021c2b798fd2a1bff75a4de987e7af43ac15c":{"Question":"أثناء عملية إنجاز الإحصاء بالوسط الحضري يتعين على المراقب","Options":["مراقبة تحيين توطين البنايات على مستوى مناطق الإحصاء المكونة لمنطقة المراقبة خلال اليوم الأول للإحصاء","مراقبة تحيين توطين البنايات على مستوى مناطق الإحصاء المكونة لمنطقة المراقبة بالموازاة مع تقدم عملية الإحصاء","مراقبة تحيين الحدود المشتركة بين مناطق الإحصاء بالموازاة مع تقدم أشغال الإحصاء"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65aed9f30564dc6ac939cc2f","Approved":true,"questionHash":"6a86f57b0b0a9c8ffcb0d4126288aec498d6a876"},"6d868cea62019075caad0435b0a8e564c8e98413":{"Question":"من مسؤوليات المراقب خلال التعرف على الميدان بالوسط القروي يومي 30 و 31 غشت 2024","Options":["التأكد من أن كل باحث قد تعرف بدقة على حدود منطقته الإحصائية","تنسيق عملية تحيين حدود مناطق الإحصاء التي إتضح عدم وضوحها على مستوى منطقة المراقبة","مواكبة الباحثين في عملية رسم الجزيرات وتوطين البنايات على مستوى كل قطعة"],"Answer":[1,2],"QuizOfOrigin":"65ae78faed7e83e6400d16f8","Approved":true,"questionHash":"5dc2bd0b2b5b1ab410fa16356be943f14dd06981"},"a3e588897ba6d82dea4edaf138c652c6bce351ef":{"Question":"من مسؤوليات المراقب خلال التعرف على الميدان بالوسط الحضري يومي 30 و31 غشت 2024","Options":["التأكد من أن كل باحث قد تعرف بدقة على حدود منطقته الإحصائية","مراقبة تحيين الباحثين للتغييرات التي طرأت على البنايات في الميدان","تنسيق عملية تحيين حدود مناطق الإحصاء التي اتضح عدم وضوحها على مستوى منطقة المراقبة"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65aed9f30564dc6ac939cc2f","Approved":true,"questionHash":"c9241693f3b70a26db62a7415e618571bd3f5ec1"},"ce7c573fc3ef89c3386ffb5edeabe3f5432b2fbb":{"Question":"ما المطلوب من المراقب خلال التعرف على الميدان بالوسط الحضري يومي 30 و 31 غشت 2024","Options":["مراقبة تحيين التوطين الخرائطي من طرف الباحثين","التنسيق بين الباحثين في تحيين حدود مناطق إحصائهم في حالة وجود لبس أوغموض","مرافقة كل باحث لتحيين منطقة إحصائه ومكوناتها","مراقبة عملية تحيين حدود مناطق الإحصاء"],"Answer":[2,4],"QuizOfOrigin":"65ae78faed7e83e6400d16f8","Approved":true,"questionHash":"071a773571dfe093ac3dd56c25c2155e0ed19208"},"8c66be893538e1b4e27aa0c753223d940acb52bf":{"Question":"ما هي التدابير القبلية التي يجب على المراقب القيام بها قبل البدء في التعرف على الميدان؟","Options":["التأكد من قيام كل باحث بالخطوات المتعلقة بتسجيل اللوحة وتحميل برنامج العمل","الإطلاع عبر تطبيق المراقب، على طبقات المعلومات التي تتكون منها مناطق الإحصاء التي تضمها منطقة المراقبة","توزيع مناطق الإحصاء على الباحثين","التأكد من ولوج كل باحث لخريطة منطقة الإحصاء التي سيعمل بها"],"Answer":[1,2,4],"QuizOfOrigin":"65ae78faed7e83e6400d16f8","Approved":true,"questionHash":"2b71965fe4d7616d283421aa4e1f804cea7f14b3"},"c1931bd32d166c4e7a7bbddf872f6b881832a3ac":{"Question":"ما هي التدابير القبلية التي يجب على المراقب القيام بها قبل البدء في التعرف على الميدان","Options":["التأكد من قيام كل باحث بالخطوات المتعلقة بتسجيل اللوحة وتحميل برنامج العمل","توزيع اللوحات الإلكترونية على الباحثين","التأكد من توفر اللوحات الإلكترونية للباحثين على التطبيقات اللازمة","التأكد من ولوج كل باحث لخريطة منطقة الإحصاء التي سيعمل بها"],"Answer":[1,3,4],"QuizOfOrigin":"65d4eae5d7e6eb49884a5996","Approved":true,"questionHash":"2b71965fe4d7616d283421aa4e1f804cea7f14b3"},"60b1cac05e6e7ddcc8ce64829240a461989b2ad0":{"Question":"موازاة مع تقدم عملية إنجاز الإحصاء بالوسط القروي يجب على المراقب التحقق من أن كل باحث","Options":["قد قام بتوطين جميع البنايات التي تشملها كل جزيرة","قد قام برسم جزيرة مستقلة لكل بناية على الخريطة كيفما كان توزيع البنايات في الميدان","قد قام بملء استمارة البناية بالنسبة لكل بناية موطنه على الخريطة"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65ae78faed7e83e6400d16f8","Approved":true,"questionHash":"8d8d5001ba7ef18168fa2c7eda25d2576f65d5f0"},"eedba7e278b046c5a179d34a092ecc756a37a814":{"Question":"موازاة مع تقدم عملية إنجاز الإحصاء بالوسط القروي يجب على المراقب التحقق من أن كل باحث","Options":["قد قام بتوطين جميع البنايات التي تشملها كل جزيرة","قد قام برسم جزيرة مستقلة واحدة لكل بناية على الخريطة كيفما كان توزيع البنايات في الميدان","قد قام بتوطين جميع البنايات أولا على مستوى منطقة الإحصاء ثم شرع في إحصاء الأسر بعد ذلك"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65d4eae5d7e6eb49884a5996","Approved":true,"questionHash":"8d8d5001ba7ef18168fa2c7eda25d2576f65d5f0"},"2b3d010ca340ba9f9fa6133de56246b33eacc999":{"Question":"من مهام المراقب خلال التعرف على الميدان يومي 30 و31 غشت 2024 بالوسط القروي","Options":["التواصل مع ممثلي السلطة المحلية بمقر القيادة للتعرف على أعوان السلطة الذين سيرافقون الباحثين","مرافقة أعضاء الفريق إلى الميدان للتأكد من وصول كل باحث إلى منطقته الإحصائية","مساعدة الباحثين في تقسيم منطقة الإحصاء إلى قطع"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65ae78faed7e83e6400d16f8","Approved":true,"questionHash":"5209c446f10f972bdafc21ae460a52777e926fc9"},"dc6e8a4d45013c6411991f6349ae43ae83511104":{"Question":"من مهام المراقب خلال التعرف على الميدان يومي 30 و 31 غشت 2024 بالوسط القروي","Options":["التواصل مع ممثلي السلطة المحلية بمقر القيادة للتعرف على أعوان السلطة الذين سيرافقون الباحثين","مساعدة الباحثين في تجميع الأسر في مناطق محددة قصد إحصائهم","مرافقة أعضاء الفريق إلى الميدان للتأكد من وصول كل باحث إلى منطقته الإحصائية"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65ae78faed7e83e6400d16f8","Approved":true,"questionHash":"5209c446f10f972bdafc21ae460a52777e926fc9"},"6ff0145b4cae944b2066f414ffd31d0075068a38":{"Question":"أين تتجلى أهمية \"مراقبة الشمولية\" في الإحصاء العام للسكان والسكنى 2024؟","Options":["في ضمان إنجاز عملية الإحصاء بدون إغفال أي أسرة أو أي فرد أو أي مسكن","في مراقبة عمل الباحثين","في تجميع معلومات ذات جودة عالية"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65aed9c80564dc6ac939cc2d","Approved":true,"questionHash":"7cbf2c70574797085682b515ef57b6c7e4619c16"},"efdb36fa083b685192152aa17a678a4a6acf1e22":{"Question":"ماذا يعني مفهوم الشمولية في الإحصاء العام للسكان والسكنى 2024؟","Options":["تجميع المعطيات بدون إغفال أي معلومة أو أي سؤال في الاستمارة","إنجاز عملية الإحصاء على مستوى جميع مناطق الإحصاء بدون نسيان أي أسرة أو أي فرد أو أي مسكن","إحصاء جميع الساكنة بدون نسيان أي فرد"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65aed9c80564dc6ac939cc2d","Approved":true,"questionHash":"a32ab75e812865b4aae82566bb908f04d45ce22f"},"0f24d37afdcd3e6947e5cf3af782c350a7bd8684":{"Question":"عند نهاية عملية الإحصاء وقبل مغادرة الميدان يجب على المراقب مراجعة أعمال الباحثين، والتأكد من أن جميع فئات السكان الموجودة في منطقة مراقبته قد تم إحصائها","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65aed9c80564dc6ac939cc2d","Approved":true,"questionHash":"1e172b5cf5132d1c728389984792488bd2536f8e"},"700175522f24ff72c53d1bf4c0f969bd2c6fddb8":{"Question":"من بين الخيارات التالية، ماهي الأمور الأساسية التي تمكن المراقب من مراقبة عمل الباحثين وتأطيرهم في الميدان، خلال فترة تجميع المعطيات (الفترة ما بين 1 و 30 شتنبر)؟","Options":["اختبار كل باحث على حدة، والتأكد من أنه قد استوعب جميع المفاهيم","زيارة الباحثين في الميدان بشكل منتظم ومستمر، والتحقق من استيعابهم للمفاهيم من خلال مرافقتهم أثناء استجوابهم لبعض الأسر","الحرص على عقد اجتماعات مع الفريق بشكل مستمر ومنتظم، من أجل مناقشة المشاكل المطروحة في الميدان، وتزويد الباحثين بالملاحظات"],"Answer":[2,3],"QuizOfOrigin":"65aed7310564dc6ac939cc2b","Approved":true,"questionHash":"8fb6dd10a8d72e5edd3c1f69d44ea6feebb16ef9"},"24b1f652c739541a2388cbb96cd2347183e0b124":{"Question":"من بين المقترحات التالية، ما هي الإجراءات التي يجب على المراقب الاستمرار في القيام بها، في الأيام التالية لليوم الأول من عملية الإحصاء؟","Options":["تنظيم اجتماعات بشكل مستمر مع الباحثين","مرافقة الباحثين أثناء استجوابهم لبعض الأسر، بشكل كافي ومنتظم","الانتقال إلى مناطق إحصاء أخرى لمراقبة باحثين آخرين","تتبع تقدم الباحثين في إحصاء الأسر داخل مناطق الإحصاء التابعة لهم"],"Answer":[1,2,4],"QuizOfOrigin":"65aed9f30564dc6ac939cc2f","Approved":true,"questionHash":"095f817dec59ee334555909c9a7dd6e4b68ec902"},"de2147e509f33c86b28615ae29aba7cdd88a547b":{"Question":"من بين الخيارات التالية، حدد الترتيبات النهائية التي يتوجب على المشرف الجماعي القيام بها قبل مغادرة الميدان:","Options":["استكمال ملء البطاقات الشخصية للأعوان","توزيع شهادة المشاركة في الإحصاء على المراقبين والباحثين","استرجاع اللوحات الالكترونية","كل ما سبق"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65ea33a7f491307fc433a1f3","Approved":true,"questionHash":"4b0f8867f47be11536ecd1f4e8de668c2051dd2e"},"ac13eff0c4b68606c54c0b407951dad5f1562b65":{"Question":"من بين المقترحات التالية، ماهي المهام التي يقوم بها المراقب وتدخل في سياق منهجية \"التأكد من الشمولية باستخدام التطبيق الإلكتروني الخاص بالمراقب\"؟","Options":["يتيح التطبيق الإلكتروني الخاص بالمراقب، الاطلاع على خريطة منطقة الإحصاء بالنسبة لكل باحث، مما يضمن التأكد من التغطية الكاملة للأسر والمساكن على مستوى مناطق الإحصاء","يتيح التطبيق الإلكتروني الخاص بالمراقب، اختيار ثلاثة أسر أوتوماتيكيا، من بين الأسر التي تم إحصائها، بالنسبة لكل باحث وفق جدول زمني محدد","تتم إعادة استجواب الأسر التي تم اختيارها بواسطة التطبيق الإلكتروني، من طرف المراقب. وكذلك يتم التأكد من حالة إحصاء المسكنين المجاورين على اليمين وعلى اليسار لمسكن هذه الأسر","بعد إعادة استجواب كل أسرة من الأسر التي تم اختيارها بواسطة التطبيق الإلكتروني، وإرسال المعطيات إلى خادم البيانات المركزي. يظهر تقريرا بشكل أوتوماتيكيا، حول نتيجة المقارنة ما بين أجوبة الباحث وأجوبة المراقب"],"Answer":[2,3,4],"QuizOfOrigin":"65aed9c80564dc6ac939cc2d","Approved":true,"questionHash":"9e27b9f33cb965b5965e3fe5501785ee75f46707"},"9d00a999a0e516000649e236eddfc3adc61f74f5":{"Question":"يجب على المشرف الجماعي تخصيص حصص للأسئلة والأجوبة خلال تكوين المراقبين المكلفين بالتكوين، فما هو التوقيت الأفضل لذلك؟","Options":["نهاية كل يوم","بعد الإنتهاء من دراسة كل موضوع","بعد نهاية التكوين"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea0bb1f491307fc433a163","Approved":true,"questionHash":"7d2b5385622550c31339d999403ed13e1e2f94b8"},"f30d3b1219abcdf321a89ea6f9b52bbe2f25f2e2":{"Question":"ما هي الطرق المتبعة لتشجيع المشاركة الفعالة والشاملة خلال تكوين المراقبين المكونين بغرض تقييم قدرتهم على التكوين؟","Options":["تخصيص حصص للأسئلة والأجوبة","الحرص على إشراك جميع المراقبين المكونين في المناقشة","طرح الأسئلة على جميع المراقبين المكونين","تخصيص مكافآت للمراقبين المكونين الأكثر تفاعلا خلال التكوين"],"Answer":[1,2,3],"QuizOfOrigin":"65ea3324f491307fc433a1f0","Approved":true,"questionHash":"e4aceece78ba475607afb112785e2bf2e88e3195"},"e0a1b1355f4b5551f167538ef506164a28f1e49a":{"Question":"في حالة عدم إلتحاق أحد الأعوان بالتكوين الخاص بالمراقبين والباحثين في اليوم الأول، يتوجب على المشرف الجماعي:","Options":["الإتصال به من أجل تحديد إذا كان سيلتحق بالتكوين أم لا","تعويضه من لائحة الإحتياطيين في حالة التأكد من عدم إلتحاقه","إخبار المشرف الإقليمي بذلك","كل ما سبق"],"Answer":[4],"QuizOfOrigin":"65ea3324f491307fc433a1f0","Approved":true,"questionHash":"30ac21b5dad70542a648a09506f7306a110a82d5"},"ca7fa16f357f6ef381263a305c57827b42f0fdae":{"Question":"خلال اليوم الأخير من مرحلة تكوين المراقبين والباحثين المخصص لتكوين المراقبين، يعتبر حضور المشرف الجماعي:","Options":["اختياري","ضروري","ممنوع"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea0d70f491307fc433a179","Approved":true,"questionHash":"4b2291ebf72a68d5c04dca209c3836484d5014fc"},"7a9d2ad6c526d3aa86d94c036818240ccd92880c":{"Question":"المشرف الجماعي مسؤول عن الجانب التنظيمي للإحصاء فقط وليس ملزم بمعرفة الجانب التقني، أي المفاهيم الأساسية وطريقة التعرف على الميدان وكيفية ملء الإستمارات","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea3324f491307fc433a1f0","Approved":true,"questionHash":"72987513cb54f94a9a9b721d1aa5bfc3e2252edd"},"e2e71b16621bdc47b5e50fdf47c9b36c14f84b2c":{"Question":"بعد التأكد من قيام الأعوان بالإرسال النهائي لقاعدة المعطيات لخادم البيانات المركزي، يقوم هؤلاء بإرجاع اللوحات الإلكترونية التي وضعت رهن إشارتهم عن طريق:","Options":["إرسالها للخلية المركزية","تسليمها للمشرف الجماعي مقابل وصل","تسليمها للمشرف الإقليمي مقابل وصل"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea33a7f491307fc433a1f3","Approved":true,"questionHash":"d7100d17a91e345390c0e714bb715b81d554098c"},"54dcb8ec9f595e4dbb061f0a19c8776b03ca2bf5":{"Question":"حدد مهام المشرف ابتداء من 28 شتنبر:","Options":["التأكد من أن الباحثين والمراقبين قاموا بإرسال جميع المعطيات المجمعة لديهم الى المركز","التأكد من تجميع وإرسال المعطيات الخاصة بالسكان المحسوبين على حدة و الرحل","الإشراف على عملية تجميع اللوحات الالكترونية ولوازمها مقابل وصولات تسليم","التحضير لإحصاء الأشخاص بدون مأوى في الوسط الحضري"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65ea0cd0f491307fc433a16f","Approved":true,"questionHash":"88543334c1334662846ed3c8cab0a62d7944a7bb"},"2e8d7343c321d7023a6d0db0c49ec02acbeca49a":{"Question":"حدد مهام المشرف في الفترة الممتدة من من 9 إلى 14 شتنبر:","Options":["زيارة جميع المراقبين في الميدان لمعرفة وضع الإحصاء في مناطقهم","تقديم الدعم لمناطق الإحصاء التي تعرف تأخرا في الإنجاز وعلى الخصوص تلك التي توجد بها أسر غائبة","إشعار المسؤول الإقليمي بتقدم الأعمال بمنطقة الإشراف"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65ea0cd0f491307fc433a16f","Approved":true,"questionHash":"83a8be72d2c832a3de3cfc2e28cf23a0e2db6159"},"c7cf6593c0d33897cd9e6f6cebb96af29ba9d098":{"Question":"حدد مهام المشرف في الفترة الممتدة من من 2 إلى 7 شتنبر:","Options":["ضمان الانطلاقة الجيدة للإحصاء في منطقة الإشراف","زيارة جميع المراقبين في الميدان","تقييم التقدم المحتمل للعملية خلال الأيام الموالية","الاتصال بالمسؤول الإقليمي مباشرة عند تسجيل أي مشكل لا يمكن حله"],"Answer":[2,4],"QuizOfOrigin":"65ea0cd0f491307fc433a16f","Approved":true,"questionHash":"bd52d614c7188f39410f68461686f9e18202d1e7"},"643c96f903360f22c9a5a8e3d99b06c305ad2914":{"Question":"تاريخ إحصاء الأشخاص بدون مأوى في الوسط الحضري هو:","Options":["15 شتنبر","25 شتنبر","28 شتنبر"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea0cf1f491307fc433a173","Approved":true,"questionHash":"527b7a0000795b92164dfb3cd33723542f5dc245"},"3e27ceabf17a0d747ffcac22e2a8ace904a96f30":{"Question":"كيف يتم تنظيم إحصاء الأشخاص بدون مأوى في الوسط القروي؟","Options":["يتم إحصاء الأشخاص بدون مأوى بالموازاة مع إحصاء السكان العاديين","تخصص ليلة 25 شتبتر لإحصاء الأشخاص بدون مأوى","لا يتم إحصاء السكان بدون مأوى لأنهم ليسوا ضمن فئة السكان المحسوبين على حدة"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65ea0d70f491307fc433a179","Approved":true,"questionHash":"125d0f6bf82f56757d19cbcc94e820e7f13fc9c4"},"a0f490fd75832e5963a6f9c5221184ddd3fe0425":{"Question":"يقوم المشرف الجماعي بتتبع العمل الميداني بالوسطين الحضري والقروي من خلال:","Options":["تنظيم اجتماعات ولقاءات مساء كل يوم مع المراقبين","إعداد برنامج زيارات ميدانية لمجموع المراقبين بحيث يقوم بزيارة واحدة على الأقل في الخمس أيام الأولى للإحصاء","الاطلاع على مؤشرات وضعية الإنجاز بلوحة القيادة اللتي توفرها المنصة الرقمية الخاصة بالمشرف الجماعي","كل ما سبق","لا شيء مما سبق"],"Answer":[2,3],"QuizOfOrigin":"65ea0cf1f491307fc433a173","Approved":true,"questionHash":"b30482b76d0bc5fff285df249b24bad211d23fae"},"92b5326c22b9c143c44b56993fbebe49ef05adcb":{"Question":"في حالة اشتغال المشرف الجماعي بالوسطين الحضري والقروي، يجب عليه:","Options":["تنظيم اجتماعات ولقاءات يومية في المساء مع المراقبين","تنظيم زيارات ميدانية لمجموع المراقبين الحضريين والقرويين في 5 أيام الأولى للإحصاء: من 01 و05 شتنبر، مع الحرص على تنظيم زيارة ثانية ما بين 09 و11 شتنبر","تنظيم زيارات ميدانية لمجموع المراقبين الحضريين والقرويين في 10 الأيام الأولى للإحصاء"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea0c90f491307fc433a16a","Approved":true,"questionHash":"9f84f60fbeab05de1659a94ac8f099283293399a"},"23da6d35393f54a2d72aaa6659f9b87f46192e24":{"Question":"هل المشرف الجماعي مطالب بإخبار المسؤول الإقليمي أو السلطات المحلية بكل صعوبة يمكن أن تعتارضه في أول يوم من إنجاز الإحصاء؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65ea0cf1f491307fc433a173","Approved":true,"questionHash":"1fb428be1c965254e04c4e19a9b6d0d37ee8bc85"},"4b44ce5f058eba4ed81be69110f6992790582b91":{"Question":"هل المشرف الجماعي مطالب بتسجيل جميع المشاكل التي تتم مصادفتها في منطقة المراقبة والحلول التي تم اقتراحها أو تبنيها من طرف المراقبين؟","Options":["نعم","لا"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65ea0c90f491307fc433a16a","Approved":true,"questionHash":"40c0bfaeb956a5d080487c250522fe9156751360"},"a79fae7b469ea9465c05eeb9ddb2ae8a895f1980":{"Question":"يقوم المشرف الجماعي باستكمال ملء البطاقات الخاصة بالمشاركين في الإحصاء:","Options":["خلال مرحلة وضع ترتيبات الإحصاء","خلال مرحلة التكوين","خلال مرحلة إنجاز الإحصاء في الميدان","عند نهاية الإحصاء"],"Answer":[2,4],"QuizOfOrigin":"65ea33a7f491307fc433a1f3","Approved":true,"questionHash":"e9ef33c472dcf3f4da9f2efdb1aa0edbc816701c"},"23aa4cc4193086de96ee5b0ef5acfed2062b9733":{"Question":"من المسؤول عن استكمال البطاقات الخاصة بالأعوان المشاركين في الإحصاء؟","Options":["المشرف الإقليمي","المشرف الجماعي","المراقب","الباحث"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea33a7f491307fc433a1f3","Approved":true,"questionHash":"4378f04352af207a3d3f766c4b7ca689cbd9cdae"},"1610be726e4515398c3b4e523cf519289afb5f6c":{"Question":"بمجرد إنهاء تجميع المعطيات الخاصة بجميع السكان والمساكن، يكون المشرف الجماعي وفريقه قد انتهوا من جميع مهامهم ويمكنهم مغادرة منطقة عملهم","Options":["صحيح","خطأ"],"Answer":[2],"QuizOfOrigin":"65ea33a7f491307fc433a1f3","Approved":true,"questionHash":"a4ab59e09324c318d38d5bf4faa6ab002ed8200e"},"9ae00fce2a9262725c86bf3a8adf85bcddbb1231":{"Question":"أثناء استكمال ملء البطاقات الخاصة بالمشاركين في الإحصاء، يقوم المشرف الجماعي بتحديد صفة مشاركتهم في هذه العملية. ماذا نقصد بذلك؟","Options":["تحديد ما إذا كان الشخص رسمي أو احتياطي","تحديد ما إذا كان الشخص باحث أو مراقب","تحديد الفئة التي ينتمي إليها المشارك، أي موظف أو متقاعد بالقطاع العام، أو طالب مستوفي لسنتين بعد البكالوريا، أو حاصل على شهادة باك+2 على الأقل"],"Answer":[1],"QuizOfOrigin":"65ea33a7f491307fc433a1f3","Approved":true,"questionHash":"91793e95dd93ab7ca1002c2db16d98e11d8469ac"},"431d84fec36168444f7a439b1a24240cf1306632":{"Question":"ما هي العناصر الرئيسية التي يجب تضمينها عند توثيق تجربة التكوين في تقرير المشرف الجماعي؟","Options":["تفاصيل حول طريقة التكوين ومدته شموليته","وضوح دليل الباحث","المفاهيم التي بقيت غامضة ومقترحات لتحسين التكوين","كل ما سبق"],"Answer":[4],"QuizOfOrigin":"65ea0d70f491307fc433a179","Approved":true,"questionHash":"3f869ee9298ddd7ea65981af78d325a43c3ff6f5"},"cd512286522ae77d7ef83568592641e1adbad139":{"Question":"ما هي النقاط الأساسية التي يجب مراعاتها عند تقييم مرحلة التعرف على الميدان في تقرير المشرف الجماعي؟","Options":["تفاصيل حول تنظيم عملية التعرف على الميدان","أسماء أعوان السلطة الذين رافقوا الفرق خلال مرحلة التعرف على الميدان","الصعوبات المواجهة والحلول المقترحة والمتخذة"],"Answer":[1,3],"QuizOfOrigin":"65ea0d70f491307fc433a179","Approved":true,"questionHash":"e0c9320f6cc02643b610788a512147a61bb4cc93"}}